export const questionsTerms = [
    {
        question: "1. Автоматизована система; AC (automated system) - ",
        options: [
            "Організаційно-технічна система, що реалізує технологію обробки інформації за допомогою засобів обчислювальної техніки та програмного забезпечення.",
            "Oрганізаційно-технічна система, що реалізує технологію інформаційного обміну за допомогою технічних і програмних засобів шляхом передавання та приймання інформації у вигляді сигналів, знаків, звуків, зображень чи іншим чином.",
            "Організаційно-технічна система, що реалізує інформаційну технологію і обʼєднує обчислювальну систему, фізичне середовище, персонал інформацію, яка обробляється.",
            "Cукупність двох або кількох взаємоповʼязаних інформаційних та (або) телекомунікаційних систем, в якій функціонування однієї (кількох) з них залежить від результатів функціонування іншої (інших) таким чином, що цю сукупність у процесі взаємодії можна розглядати як єдину систему."
        ],
        correctAnswer: "Організаційно-технічна система, що реалізує інформаційну технологію і обʼєднує обчислювальну систему, фізичне середовище, персонал інформацію, яка обробляється.",
    },
    {
        question: "1. Інформаційна система - ",
        options: [
            "Організаційно-технічна система, що реалізує технологію обробки інформації за допомогою засобів обчислювальної техніки та програмного забезпечення.",
            "Oрганізаційно-технічна система, що реалізує технологію інформаційного обміну за допомогою технічних і програмних засобів шляхом передавання та приймання інформації у вигляді сигналів, знаків, звуків, зображень чи іншим чином.",
            "Організаційно-технічна система, що реалізує інформаційну технологію і обʼєднує обчислювальну систему, фізичне середовище, персонал інформацію, яка обробляється.",
            "Cукупність двох або кількох взаємоповʼязаних інформаційних та (або) телекомунікаційних систем, в якій функціонування однієї (кількох) з них залежить від результатів функціонування іншої (інших) таким чином, що цю сукупність у процесі взаємодії можна розглядати як єдину систему."
        ],
        correctAnswer: "Організаційно-технічна система, що реалізує технологію обробки інформації за допомогою засобів обчислювальної техніки та програмного забезпечення.",
    },
    {
        question: "1. Телекомунікаційна система - ",
        options: [
            "Організаційно-технічна система, що реалізує технологію обробки інформації за допомогою засобів обчислювальної техніки та програмного забезпечення.",
            "Oрганізаційно-технічна система, що реалізує технологію інформаційного обміну за допомогою технічних і програмних засобів шляхом передавання та приймання інформації у вигляді сигналів, знаків, звуків, зображень чи іншим чином.",
            "Організаційно-технічна система, що реалізує інформаційну технологію і обʼєднує обчислювальну систему, фізичне середовище, персонал інформацію, яка обробляється.",
            "Cукупність двох або кількох взаємоповʼязаних інформаційних та (або) телекомунікаційних систем, в якій функціонування однієї (кількох) з них залежить від результатів функціонування іншої (інших) таким чином, що цю сукупність у процесі взаємодії можна розглядати як єдину систему."
        ],
        correctAnswer: "Oрганізаційно-технічна система, що реалізує технологію інформаційного обміну за допомогою технічних і програмних засобів шляхом передавання та приймання інформації у вигляді сигналів, знаків, звуків, зображень чи іншим чином.",
    },
    {
        question: "1. Інтегрована система - ",
        options: [
            "Організаційно-технічна система, що реалізує технологію обробки інформації за допомогою засобів обчислювальної техніки та програмного забезпечення.",
            "Oрганізаційно-технічна система, що реалізує технологію інформаційного обміну за допомогою технічних і програмних засобів шляхом передавання та приймання інформації у вигляді сигналів, знаків, звуків, зображень чи іншим чином.",
            "Організаційно-технічна система, що реалізує інформаційну технологію і обʼєднує обчислювальну систему, фізичне середовище, персонал інформацію, яка обробляється.",
            "Cукупність двох або кількох взаємоповʼязаних інформаційних та (або) телекомунікаційних систем, в якій функціонування однієї (кількох) з них залежить від результатів функціонування іншої (інших) таким чином, що цю сукупність у процесі взаємодії можна розглядати як єдину систему."
        ],
        correctAnswer: "Cукупність двох або кількох взаємоповʼязаних інформаційних та (або) телекомунікаційних систем, в якій функціонування однієї (кількох) з них залежить від результатів функціонування іншої (інших) таким чином, що цю сукупність у процесі взаємодії можна розглядати як єдину систему.",
    },
    {
        question: "2. Обчислювальна система; ОС (computer system) - ",
        options: [
            "Стан інформації, в якому забезпечується збереження визначених політикою безпеки властивостей інформації.",
            `Компʼютерна система, яка здатна забезпечувати захист оброблюваної інформації від певних загроз.`,
            "Cукупність програмних-апаратних засобів, призначених для обробки інформації.",
            "Діяльність, яка спрямована на забезпечення безпеки оброблюваної в АС інформації та АС в цілому, і дозволяє запобігти або ускладнити можливість реалізації загроз, а також знизит величину потенційних збитків внаслідок реалізації загроз.",
            "Cукупність програмно-апаратніх засобів, яка подана для оцінки.",
        ],
        correctAnswer: "Cукупність програмних-апаратних засобів, призначених для обробки інформації.",
    },
    {
        question: "2. Компʼютерна система; КС (computer system, target of evaluation) - ",
        options: [
            "Стан інформації, в якому забезпечується збереження визначених політикою безпеки властивостей інформації.",
            `Компʼютерна система, яка здатна забезпечувати захист оброблюваної інформації від певних загроз.`,
            "Cукупність програмних-апаратних засобів, призначених для обробки інформації.",
            "Діяльність, яка спрямована на забезпечення безпеки оброблюваної в АС інформації та АС в цілому, і дозволяє запобігти або ускладнити можливість реалізації загроз, а також знизит величину потенційних збитків внаслідок реалізації загроз.",
            "Cукупність програмно-апаратніх засобів, яка подана для оцінки.",
        ],
        correctAnswer: "Cукупність програмно-апаратніх засобів, яка подана для оцінки.",
    },
    {
        question: `2. Захищена комп"ютерна система; захищена КС (trusted computer system, trusted computer product) - `,
        options: [
            "Стан інформації, в якому забезпечується збереження визначених політикою безпеки властивостей інформації.",
            `Компʼютерна система, яка здатна забезпечувати захист оброблюваної інформації від певних загроз.`,
            "Cукупність програмних-апаратних засобів, призначених для обробки інформації.",
            "Діяльність, яка спрямована на забезпечення безпеки оброблюваної в АС інформації та АС в цілому, і дозволяє запобігти або ускладнити можливість реалізації загроз, а також знизит величину потенційних збитків внаслідок реалізації загроз.",
            "Cукупність програмно-апаратніх засобів, яка подана для оцінки.",
        ],
        correctAnswer: "Компʼютерна система, яка здатна забезпечувати захист оброблюваної інформації від певних загроз.",
    },
    {
        question: "2. Безпека інформації (information security) - ",
        options: [
            "Стан інформації, в якому забезпечується збереження визначених політикою безпеки властивостей інформації.",
            `Компʼютерна система, яка здатна забезпечувати захист оброблюваної інформації від певних загроз.`,
            "Cукупність програмних-апаратних засобів, призначених для обробки інформації.",
            "Діяльність, яка спрямована на забезпечення безпеки оброблюваної в АС інформації та АС в цілому, і дозволяє запобігти або ускладнити можливість реалізації загроз, а також знизит величину потенційних збитків внаслідок реалізації загроз.",
            "Cукупність програмно-апаратніх засобів, яка подана для оцінки.",
        ],
        correctAnswer: "Стан інформації, в якому забезпечується збереження визначених політикою безпеки властивостей інформації.",
    },
    {
        question: "2. Захист інформації в AC (information protection, information security, computer system security) - ",
        options: [
            "Стан інформації, в якому забезпечується збереження визначених політикою безпеки властивостей інформації.",
            `Компʼютерна система, яка здатна забезпечувати захист оброблюваної інформації від певних загроз.`,
            "Cукупність програмних-апаратних засобів, призначених для обробки інформації.",
            "Діяльність, яка спрямована на забезпечення безпеки оброблюваної в АС інформації та АС в цілому, і дозволяє запобігти або ускладнити можливість реалізації загроз, а також знизит величину потенційних збитків внаслідок реалізації загроз.",
            "Cукупність програмно-апаратніх засобів, яка подана для оцінки.",
        ],
        correctAnswer: "Діяльність, яка спрямована на забезпечення безпеки оброблюваної в АС інформації та АС в цілому, і дозволяє запобігти або ускладнити можливість реалізації загроз, а також знизит величину потенційних збитків внаслідок реалізації загроз.",
    },
    {
        question: "3. Комплексна система захисту інформації; КСЗІ - ",
        options: [
            "Будь-які обставини або події, що можуть бути причиною порушення політики безпеки інформації і/або нанесення збитків АС.",
            "Сукупність організаційних і інженерних заходів, програмно-апаратних засобів, які забезпечують захист інформації в АС.",
            "Сукупність законів, правил, обмежень, рекомендацій, інструкцій тощо, які регламентують порядок обробки інформації.",
            "Сукупність програмно-апаратних засобів, які забезпечують реалізацію політики безпеки інформації.",
        ],
        correctAnswer: "Сукупність організаційних і інженерних заходів, програмно-апаратних засобів, які забезпечують захист інформації в АС.",
    },
    {
        question: "3. Комплекс засобів захисту; К33 (trusted computing base; TCB) - ",
        options: [
            "Будь-які обставини або події, що можуть бути причиною порушення політики безпеки інформації і/або нанесення збитків АС.",
            "Сукупність організаційних і інженерних заходів, програмно-апаратних засобів, які забезпечують захист інформації в АС.",
            "Сукупність законів, правил, обмежень, рекомендацій, інструкцій тощо, які регламентують порядок обробки інформації.",
            "Сукупність програмно-апаратних засобів, які забезпечують реалізацію політики безпеки інформації.",
        ],
        correctAnswer: "Сукупність програмно-апаратних засобів, які забезпечують реалізацію політики безпеки інформації.",
    },
    {
        question: "3. Політика безпеки інформації (information security policy) - ",
        options: [
            "Будь-які обставини або події, що можуть бути причиною порушення політики безпеки інформації і/або нанесення збитків АС.",
            "Сукупність організаційних і інженерних заходів, програмно-апаратних засобів, які забезпечують захист інформації в АС.",
            "Сукупність законів, правил, обмежень, рекомендацій, інструкцій тощо, які регламентують порядок обробки інформації.",
            "Сукупність програмно-апаратних засобів, які забезпечують реалізацію політики безпеки інформації.",
        ],
        correctAnswer: "Сукупність законів, правил, обмежень, рекомендацій, інструкцій тощо, які регламентують порядок обробки інформації.",
    },
    {
        question: "3. Загроза (threat) - ",
        options: [
            "Будь-які обставини або події, що можуть бути причиною порушення політики безпеки інформації і/або нанесення збитків АС.",
            "Сукупність організаційних і інженерних заходів, програмно-апаратних засобів, які забезпечують захист інформації в АС.",
            "Сукупність законів, правил, обмежень, рекомендацій, інструкцій тощо, які регламентують порядок обробки інформації.",
            "Сукупність програмно-апаратних засобів, які забезпечують реалізацію політики безпеки інформації.",
        ],
        correctAnswer: "Будь-які обставини або події, що можуть бути причиною порушення політики безпеки інформації і/або нанесення збитків АС.",
    },
    {
        question: "4. Обʼєкт компʼютерної системи; обʼєкт КС (product object, system object) - ",
        options: [
            "Подання фізичного користувача в КС, що створюється в процесі входження користувача в систему і повністю характеризується своїм контекстом (псевдонімом, ідентифікаційним кодом, повноваженнями і т. ін.).",
            "Виконувана в даний момент програма, яка повністю характеризується своїм контекстом (поточним станом регістрів бчислювальної системи, адресним простором, повноваженнями і т.ін.).",
            "Передавання інформації від одного до іншого обʼєкта КС.",
            "Обʼєкт КС, який в конкретному акті доступу виступає як пасивний компонент системи, над яким виконується дія і/або який служить джерелом чи приймальником інформації.",
            "Елемент ресурсу КС, що знаходиться під керуванням К33 і характеризується певними атрибутами і поводженням.",
        ],
        correctAnswer: "Елемент ресурсу КС, що знаходиться під керуванням К33 і характеризується певними атрибутами і поводженням.",
    },
    {
        question: "4. Пасивний обʼєкт (passive object) - ",
        options: [
            "Подання фізичного користувача в КС, що створюється в процесі входження користувача в систему і повністю характеризується своїм контекстом (псевдонімом, ідентифікаційним кодом, повноваженнями і т. ін.).",
            "Виконувана в даний момент програма, яка повністю характеризується своїм контекстом (поточним станом регістрів бчислювальної системи, адресним простором, повноваженнями і т.ін.).",
            "Передавання інформації від одного до іншого обʼєкта КС.",
            "Обʼєкт КС, який в конкретному акті доступу виступає як пасивний компонент системи, над яким виконується дія і/або який служить джерелом чи приймальником інформації.",
            "Елемент ресурсу КС, що знаходиться під керуванням К33 і характеризується певними атрибутами і поводженням.",
        ],
        correctAnswer: "Обʼєкт КС, який в конкретному акті доступу виступає як пасивний компонент системи, над яким виконується дія і/або який служить джерелом чи приймальником інформації.",
    },
    {
        question: "4. Обʼєкт-процес (process object) - ",
        options: [
            "Подання фізичного користувача в КС, що створюється в процесі входження користувача в систему і повністю характеризується своїм контекстом (псевдонімом, ідентифікаційним кодом, повноваженнями і т. ін.).",
            "Виконувана в даний момент програма, яка повністю характеризується своїм контекстом (поточним станом регістрів бчислювальної системи, адресним простором, повноваженнями і т.ін.).",
            "Передавання інформації від одного до іншого обʼєкта КС.",
            "Обʼєкт КС, який в конкретному акті доступу виступає як пасивний компонент системи, над яким виконується дія і/або який служить джерелом чи приймальником інформації.",
            "Елемент ресурсу КС, що знаходиться під керуванням К33 і характеризується певними атрибутами і поводженням.",
        ],
        correctAnswer: "Виконувана в даний момент програма, яка повністю характеризується своїм контекстом (поточним станом регістрів бчислювальної системи, адресним простором, повноваженнями і т.ін.).",
    },
    {
        question: "4. Обʼєкт-користувач (user object) - ",
        options: [
            "Подання фізичного користувача в КС, що створюється в процесі входження користувача в систему і повністю характеризується своїм контекстом (псевдонімом, ідентифікаційним кодом, повноваженнями і т. ін.).",
            "Виконувана в даний момент програма, яка повністю характеризується своїм контекстом (поточним станом регістрів бчислювальної системи, адресним простором, повноваженнями і т.ін.).",
            "Передавання інформації від одного до іншого обʼєкта КС.",
            "Обʼєкт КС, який в конкретному акті доступу виступає як пасивний компонент системи, над яким виконується дія і/або який служить джерелом чи приймальником інформації.",
            "Елемент ресурсу КС, що знаходиться під керуванням К33 і характеризується певними атрибутами і поводженням.",
        ],
        correctAnswer: "Подання фізичного користувача в КС, що створюється в процесі входження користувача в систему і повністю характеризується своїм контекстом (псевдонімом, ідентифікаційним кодом, повноваженнями і т. ін.).",
    },
    {
        question: "4. Потік інформації (information flow) - ",
        options: [
            "Подання фізичного користувача в КС, що створюється в процесі входження користувача в систему і повністю характеризується своїм контекстом (псевдонімом, ідентифікаційним кодом, повноваженнями і т. ін.).",
            "Виконувана в даний момент програма, яка повністю характеризується своїм контекстом (поточним станом регістрів бчислювальної системи, адресним простором, повноваженнями і т.ін.).",
            "Передавання інформації від одного до іншого обʼєкта КС.",
            "Обʼєкт КС, який в конкретному акті доступу виступає як пасивний компонент системи, над яким виконується дія і/або який служить джерелом чи приймальником інформації.",
            "Елемент ресурсу КС, що знаходиться під керуванням К33 і характеризується певними атрибутами і поводженням.",
        ],
        correctAnswer: "Передавання інформації від одного до іншого обʼєкта КС.",
    },
    {
        question: "5. Користувач (user) - ",
        options: [
            "Надання повноважень; встановлення відповідності між повідомленням (пасивним обʼєктом) і його джерелом (створившим його користувачем або процесом).",
            "Унікальний атрибут 6 обʼєкта КС, що дозволяє однозначно виділити даний обʼєкт серед подібних.",
            "Процедура присвоєння ідентифікатора обʼєкту КС або встановлення відповідності між обʼєктом і його ідентифікатором; впізнання.",
            "Фізична особа, яка може взаємодіяти з КС через наданий ій інтерфейс.",
            "Інформація, що використовується для автентифікації.",
            "Процедура перевірки відповідності предʼявленого ідентифікатора обʼєкта КС на предмет належності його цьому обʼєкту; встановлення або підтвердження автентичності.",
        ],
        correctAnswer: "Фізична особа, яка може взаємодіяти з КС через наданий ій інтерфейс.",
    },
    {
        question: "5. Ідентифікація (identification) - ",
        options: [
            "Надання повноважень; встановлення відповідності між повідомленням (пасивним обʼєктом) і його джерелом (створившим його користувачем або процесом).",
            "Унікальний атрибут 6 обʼєкта КС, що дозволяє однозначно виділити даний обʼєкт серед подібних.",
            "Процедура присвоєння ідентифікатора обʼєкту КС або встановлення відповідності між обʼєктом і його ідентифікатором; впізнання.",
            "Фізична особа, яка може взаємодіяти з КС через наданий ій інтерфейс.",
            "Інформація, що використовується для автентифікації.",
            "Процедура перевірки відповідності предʼявленого ідентифікатора обʼєкта КС на предмет належності його цьому обʼєкту; встановлення або підтвердження автентичності.",
        ],
        correctAnswer: "Процедура присвоєння ідентифікатора обʼєкту КС або встановлення відповідності між обʼєктом і його ідентифікатором; впізнання.",
    },
    {
        question: "5. Автентифікація (authentication) - ",
        options: [
            "Надання повноважень; встановлення відповідності між повідомленням (пасивним обʼєктом) і його джерелом (створившим його користувачем або процесом).",
            "Унікальний атрибут 6 обʼєкта КС, що дозволяє однозначно виділити даний обʼєкт серед подібних.",
            "Процедура присвоєння ідентифікатора обʼєкту КС або встановлення відповідності між обʼєктом і його ідентифікатором; впізнання.",
            "Фізична особа, яка може взаємодіяти з КС через наданий ій інтерфейс.",
            "Інформація, що використовується для автентифікації.",
            "Процедура перевірки відповідності предʼявленого ідентифікатора обʼєкта КС на предмет належності його цьому обʼєкту; встановлення або підтвердження автентичності.",
        ],
        correctAnswer: "Процедура перевірки відповідності предʼявленого ідентифікатора обʼєкта КС на предмет належності його цьому обʼєкту; встановлення або підтвердження автентичності.",
    },
    {
        question: "5. Авторизація (authorization) - ",
        options: [
            "Надання повноважень; встановлення відповідності між повідомленням (пасивним обʼєктом) і його джерелом (створившим його користувачем або процесом).",
            "Унікальний атрибут 6 обʼєкта КС, що дозволяє однозначно виділити даний обʼєкт серед подібних.",
            "Процедура присвоєння ідентифікатора обʼєкту КС або встановлення відповідності між обʼєктом і його ідентифікатором; впізнання.",
            "Фізична особа, яка може взаємодіяти з КС через наданий ій інтерфейс.",
            "Інформація, що використовується для автентифікації.",
            "Процедура перевірки відповідності предʼявленого ідентифікатора обʼєкта КС на предмет належності його цьому обʼєкту; встановлення або підтвердження автентичності.",
        ],
        correctAnswer: "Надання повноважень; встановлення відповідності між повідомленням (пасивним обʼєктом) і його джерелом (створившим його користувачем або процесом).",
    },
    {
        question: "5. Ідентифікатор обʼєкта КС (object identifier) - ",
        options: [
            "Надання повноважень; встановлення відповідності між повідомленням (пасивним обʼєктом) і його джерелом (створившим його користувачем або процесом).",
            "Унікальний атрибут 6 обʼєкта КС, що дозволяє однозначно виділити даний обʼєкт серед подібних.",
            "Процедура присвоєння ідентифікатора обʼєкту КС або встановлення відповідності між обʼєктом і його ідентифікатором; впізнання.",
            "Фізична особа, яка може взаємодіяти з КС через наданий ій інтерфейс.",
            "Інформація, що використовується для автентифікації.",
            "Процедура перевірки відповідності предʼявленого ідентифікатора обʼєкта КС на предмет належності його цьому обʼєкту; встановлення або підтвердження автентичності.",
        ],
        correctAnswer: "Унікальний атрибут 6 обʼєкта КС, що дозволяє однозначно виділити даний обʼєкт серед подібних.",
    },
    {
        question: "5. Інформація автентифікації (authentication information) - ",
        options: [
            "Надання повноважень; встановлення відповідності між повідомленням (пасивним обʼєктом) і його джерелом (створившим його користувачем або процесом).",
            "Унікальний атрибут 6 обʼєкта КС, що дозволяє однозначно виділити даний обʼєкт серед подібних.",
            "Процедура присвоєння ідентифікатора обʼєкту КС або встановлення відповідності між обʼєктом і його ідентифікатором; впізнання.",
            "Фізична особа, яка може взаємодіяти з КС через наданий ій інтерфейс.",
            "Інформація, що використовується для автентифікації.",
            "Процедура перевірки відповідності предʼявленого ідентифікатора обʼєкта КС на предмет належності його цьому обʼєкту; встановлення або підтвердження автентичності.",
        ],
        correctAnswer: "Інформація, що використовується для автентифікації.",
    },
    {
        question: "6. Авторизований користувач (authorized user) - ",
        options: [
            "Користувач, роль якого включає функції керування КС і/або К33.",
            "Адміністратор, відповідальний за дотримання політики безпеки.",
            "Користувач, який здійснює несанкціонований доступ до інформації.",
            "Сукупність функцій щодо керування КС, К33 і обробки інформації, доступних користувачеві.",
            "Користувач, що володіє певними повноваженнями.",
        ],
        correctAnswer: "Користувач, що володіє певними повноваженнями.",
    },
    {
        question: "6. Роль користувача (user role) - ",
        options: [
            "Користувач, роль якого включає функції керування КС і/або К33.",
            "Адміністратор, відповідальний за дотримання політики безпеки.",
            "Користувач, який здійснює несанкціонований доступ до інформації.",
            "Сукупність функцій щодо керування КС, К33 і обробки інформації, доступних користувачеві.",
            "Користувач, що володіє певними повноваженнями.",
        ],
        correctAnswer: "Сукупність функцій щодо керування КС, К33 і обробки інформації, доступних користувачеві.",
    },
    {
        question: "6. Адміністратор (administrator, administrative user) - ",
        options: [
            "Користувач, роль якого включає функції керування КС і/або К33.",
            "Адміністратор, відповідальний за дотримання політики безпеки.",
            "Користувач, який здійснює несанкціонований доступ до інформації.",
            "Сукупність функцій щодо керування КС, К33 і обробки інформації, доступних користувачеві.",
            "Користувач, що володіє певними повноваженнями.",
        ],
        correctAnswer: "Користувач, роль якого включає функції керування КС і/або К33.",
    },
    {
        question: "6. Адміністратор безпеки (security administrator) - ",
        options: [
            "Користувач, роль якого включає функції керування КС і/або К33.",
            "Адміністратор, відповідальний за дотримання політики безпеки.",
            "Користувач, який здійснює несанкціонований доступ до інформації.",
            "Сукупність функцій щодо керування КС, К33 і обробки інформації, доступних користувачеві.",
            "Користувач, що володіє певними повноваженнями.",
        ],
        correctAnswer: "Адміністратор, відповідальний за дотримання політики безпеки.",
    },
    {
        question: "6. Порушник (user violator) - ",
        options: [
            "Користувач, роль якого включає функції керування КС і/або К33.",
            "Адміністратор, відповідальний за дотримання політики безпеки.",
            "Користувач, який здійснює несанкціонований доступ до інформації.",
            "Сукупність функцій щодо керування КС, К33 і обробки інформації, доступних користувачеві.",
            "Користувач, що володіє певними повноваженнями.",
        ],
        correctAnswer: "Користувач, який здійснює несанкціонований доступ до інформації.",
    },
    {
        question: "7. Запит на доступ (access request) - ",
        options: [
            "Доступ до інформації, здійснюваний з порушенням ПРД.",
            "Частина політики безпеки, що регламентує правила доступу користувачів і процесів до пасивних обʼєктів.",
            "Звернення одного обʼєкта КС до іншого з метою отримання певного типу доступу.",
            "Запобігання або істотне утруднення несанкціонованого доступу до інформації.",
            "Вид взаємодії двох обʼєктів КС, внаслідок якого створюється потік інформації від одного обʼєкта до іншого і/або відбувається зміна стану системи.",
            "Доступ до інформації, що не порушує ПРД.",
        ],
        correctAnswer: "Звернення одного обʼєкта КС до іншого з метою отримання певного типу доступу.",
    },
    {
        question: "7. Доступ до інформації (access to information ) - ",
        options: [
            "Доступ до інформації, здійснюваний з порушенням ПРД.",
            "Частина політики безпеки, що регламентує правила доступу користувачів і процесів до пасивних обʼєктів.",
            "Звернення одного обʼєкта КС до іншого з метою отримання певного типу доступу.",
            "Запобігання або істотне утруднення несанкціонованого доступу до інформації.",
            "Вид взаємодії двох обʼєктів КС, внаслідок якого створюється потік інформації від одного обʼєкта до іншого і/або відбувається зміна стану системи.",
            "Доступ до інформації, що не порушує ПРД.",
        ],
        correctAnswer: "Вид взаємодії двох обʼєктів КС, внаслідок якого створюється потік інформації від одного обʼєкта до іншого і/або відбувається зміна стану системи.",
    },
    {
        question: "7. Правила розмежування доступу; ПРД (access mediation rules) - ",
        options: [
            "Доступ до інформації, здійснюваний з порушенням ПРД.",
            "Частина політики безпеки, що регламентує правила доступу користувачів і процесів до пасивних обʼєктів.",
            "Звернення одного обʼєкта КС до іншого з метою отримання певного типу доступу.",
            "Запобігання або істотне утруднення несанкціонованого доступу до інформації.",
            "Вид взаємодії двох обʼєктів КС, внаслідок якого створюється потік інформації від одного обʼєкта до іншого і/або відбувається зміна стану системи.",
            "Доступ до інформації, що не порушує ПРД.",
        ],
        correctAnswer: "Частина політики безпеки, що регламентує правила доступу користувачів і процесів до пасивних обʼєктів.",
    },
    {
        question: "7. Санкціонований доступ до інформації (authorized access to information) - ",
        options: [
            "Доступ до інформації, здійснюваний з порушенням ПРД.",
            "Частина політики безпеки, що регламентує правила доступу користувачів і процесів до пасивних обʼєктів.",
            "Звернення одного обʼєкта КС до іншого з метою отримання певного типу доступу.",
            "Запобігання або істотне утруднення несанкціонованого доступу до інформації.",
            "Вид взаємодії двох обʼєктів КС, внаслідок якого створюється потік інформації від одного обʼєкта до іншого і/або відбувається зміна стану системи.",
            "Доступ до інформації, що не порушує ПРД.",
        ],
        correctAnswer: "Доступ до інформації, що не порушує ПРД.",
    },
    {
        question: "7. Несанкціонований доступ до інформації; НСД до інформації (unauthorized access to information) - ",
        options: [
            "Доступ до інформації, здійснюваний з порушенням ПРД.",
            "Частина політики безпеки, що регламентує правила доступу користувачів і процесів до пасивних обʼєктів.",
            "Звернення одного обʼєкта КС до іншого з метою отримання певного типу доступу.",
            "Запобігання або істотне утруднення несанкціонованого доступу до інформації.",
            "Вид взаємодії двох обʼєктів КС, внаслідок якого створюється потік інформації від одного обʼєкта до іншого і/або відбувається зміна стану системи.",
            "Доступ до інформації, що не порушує ПРД.",
        ],
        correctAnswer: "Доступ до інформації, здійснюваний з порушенням ПРД.",
    },
    {
        question: "7. Захист від несанкціонованого доступу; захист від НСД (protection from unauthorized access) - ",
        options: [
            "Доступ до інформації, здійснюваний з порушенням ПРД.",
            "Частина політики безпеки, що регламентує правила доступу користувачів і процесів до пасивних обʼєктів.",
            "Звернення одного обʼєкта КС до іншого з метою отримання певного типу доступу.",
            "Запобігання або істотне утруднення несанкціонованого доступу до інформації.",
            "Вид взаємодії двох обʼєктів КС, внаслідок якого створюється потік інформації від одного обʼєкта до іншого і/або відбувається зміна стану системи.",
            "Доступ до інформації, що не порушує ПРД.",
        ],
        correctAnswer: "Запобігання або істотне утруднення несанкціонованого доступу до інформації.",
    },
    {
        question: "8. Тип доступу (access type) - ",
        options: [
            "Виведення інформації з-під керування К33 назовні.",
            "Суттєвість доступу до обʼєкта, що характеризує зміст здійснюваної взаємодії, а саме: проведені дії, напрям потоків інформації, зміни в стані системи (наприклад, читання, запис, запуск на виконання, видаляння, дозапис).",
            "Сукупність процедур, що реалізують перевірку запитів на доступ і оцінку на підставі ПРД можливості надання доступу.",
            "Права користувача або процесу на виконання певних дій, зокрема на одержання певного типу доступу до обʼєктів.",
            "Сукупність заходів з визначення повноважень і прав доступу, контролю за додержанням ПРД.",
            "Уведення інформації ззовні під керування К33.",
            "Дозвіл або заборона здійснення певного типу доступу.",
        ],
        correctAnswer: "Суттєвість доступу до обʼєкта, що характеризує зміст здійснюваної взаємодії, а саме: проведені дії, напрям потоків інформації, зміни в стані системи (наприклад, читання, запис, запуск на виконання, видаляння, дозапис)."
    },
    {
        question: "8. Право доступу (access right) - ",
        options: [
            "Виведення інформації з-під керування К33 назовні.",
            "Суттєвість доступу до обʼєкта, що характеризує зміст здійснюваної взаємодії, а саме: проведені дії, напрям потоків інформації, зміни в стані системи (наприклад, читання, запис, запуск на виконання, видаляння, дозапис).",
            "Сукупність процедур, що реалізують перевірку запитів на доступ і оцінку на підставі ПРД можливості надання доступу.",
            "Права користувача або процесу на виконання певних дій, зокрема на одержання певного типу доступу до обʼєктів.",
            "Сукупність заходів з визначення повноважень і прав доступу, контролю за додержанням ПРД.",
            "Уведення інформації ззовні під керування К33.",
            "Дозвіл або заборона здійснення певного типу доступу.",
        ],
        correctAnswer: "Дозвіл або заборона здійснення певного типу доступу."
    },
    {
        question: "8. Повноваження (privilege) - ",
        options: [
            "Виведення інформації з-під керування К33 назовні.",
            "Суттєвість доступу до обʼєкта, що характеризує зміст здійснюваної взаємодії, а саме: проведені дії, напрям потоків інформації, зміни в стані системи (наприклад, читання, запис, запуск на виконання, видаляння, дозапис).",
            "Сукупність процедур, що реалізують перевірку запитів на доступ і оцінку на підставі ПРД можливості надання доступу.",
            "Права користувача або процесу на виконання певних дій, зокрема на одержання певного типу доступу до обʼєктів.",
            "Сукупність заходів з визначення повноважень і прав доступу, контролю за додержанням ПРД.",
            "Уведення інформації ззовні під керування К33.",
            "Дозвіл або заборона здійснення певного типу доступу.",
        ],
        correctAnswer: "Права користувача або процесу на виконання певних дій, зокрема на одержання певного типу доступу до обʼєктів."
    },
    {
        question: "8. Керування доступом (access control) - ",
        options: [
            "Виведення інформації з-під керування К33 назовні.",
            "Суттєвість доступу до обʼєкта, що характеризує зміст здійснюваної взаємодії, а саме: проведені дії, напрям потоків інформації, зміни в стані системи (наприклад, читання, запис, запуск на виконання, видаляння, дозапис).",
            "Сукупність процедур, що реалізують перевірку запитів на доступ і оцінку на підставі ПРД можливості надання доступу.",
            "Права користувача або процесу на виконання певних дій, зокрема на одержання певного типу доступу до обʼєктів.",
            "Сукупність заходів з визначення повноважень і прав доступу, контролю за додержанням ПРД.",
            "Уведення інформації ззовні під керування К33.",
            "Дозвіл або заборона здійснення певного типу доступу.",
        ],
        correctAnswer: "Сукупність заходів з визначення повноважень і прав доступу, контролю за додержанням ПРД."
    },
    {
        question: "8. Розмежування доступу (access mediation) - ",
        options: [
            "Виведення інформації з-під керування К33 назовні.",
            "Суттєвість доступу до обʼєкта, що характеризує зміст здійснюваної взаємодії, а саме: проведені дії, напрям потоків інформації, зміни в стані системи (наприклад, читання, запис, запуск на виконання, видаляння, дозапис).",
            "Сукупність процедур, що реалізують перевірку запитів на доступ і оцінку на підставі ПРД можливості надання доступу.",
            "Права користувача або процесу на виконання певних дій, зокрема на одержання певного типу доступу до обʼєктів.",
            "Сукупність заходів з визначення повноважень і прав доступу, контролю за додержанням ПРД.",
            "Уведення інформації ззовні під керування К33.",
            "Дозвіл або заборона здійснення певного типу доступу.",
        ],
        correctAnswer: "Сукупність процедур, що реалізують перевірку запитів на доступ і оцінку на підставі ПРД можливості надання доступу."
    },
    {
        question: "8. Експорт інформації (information export) - ",
        options: [
            "Виведення інформації з-під керування К33 назовні.",
            "Суттєвість доступу до обʼєкта, що характеризує зміст здійснюваної взаємодії, а саме: проведені дії, напрям потоків інформації, зміни в стані системи (наприклад, читання, запис, запуск на виконання, видаляння, дозапис).",
            "Сукупність процедур, що реалізують перевірку запитів на доступ і оцінку на підставі ПРД можливості надання доступу.",
            "Права користувача або процесу на виконання певних дій, зокрема на одержання певного типу доступу до обʼєктів.",
            "Сукупність заходів з визначення повноважень і прав доступу, контролю за додержанням ПРД.",
            "Уведення інформації ззовні під керування К33.",
            "Дозвіл або заборона здійснення певного типу доступу.",
        ],
        correctAnswer: "Виведення інформації з-під керування К33 назовні."
    },
    {
        question: "8. Імпорт інформації (information import) - ",
        options: [
            "Виведення інформації з-під керування К33 назовні.",
            "Суттєвість доступу до обʼєкта, що характеризує зміст здійснюваної взаємодії, а саме: проведені дії, напрям потоків інформації, зміни в стані системи (наприклад, читання, запис, запуск на виконання, видаляння, дозапис).",
            "Сукупність процедур, що реалізують перевірку запитів на доступ і оцінку на підставі ПРД можливості надання доступу.",
            "Права користувача або процесу на виконання певних дій, зокрема на одержання певного типу доступу до обʼєктів.",
            "Сукупність заходів з визначення повноважень і прав доступу, контролю за додержанням ПРД.",
            "Уведення інформації ззовні під керування К33.",
            "Дозвіл або заборона здійснення певного типу доступу.",
        ],
        correctAnswer: "Уведення інформації ззовні під керування К33."
    },
    {
        question: "9. Атрибут доступу (tag, access mediation information) - ",
        options: [
            "Ієрархічна частина категорії доступу користувача або процесу, що визначає максимальний рівень доступу пасивного обʼєкта, до якого може одержати доступ користувач чи процес.",
            "Комбінація ієрархічних і неієрархічних атрибутів доступу, що відображає рівень критичності (наприклад, конфіденційності) інформації або повноважень користувача щодо доступу до такої інформації.",
            "Атрибут доступу, що відображає категорію доступу обʼєкта КС.",
            "Будь-яка звʼязана з обʼєктом КС інформація, яка використовується для керування доступом.",
            "Ієрархічна частина категорії доступу пасивного обʼєкта.",
        ],
        correctAnswer: "Будь-яка звʼязана з обʼєктом КС інформація, яка використовується для керування доступом."
    },
    {
        question: "9. Мітка (label) - ",
        options: [
            "Ієрархічна частина категорії доступу користувача або процесу, що визначає максимальний рівень доступу пасивного обʼєкта, до якого може одержати доступ користувач чи процес.",
            "Комбінація ієрархічних і неієрархічних атрибутів доступу, що відображає рівень критичності (наприклад, конфіденційності) інформації або повноважень користувача щодо доступу до такої інформації.",
            "Атрибут доступу, що відображає категорію доступу обʼєкта КС.",
            "Будь-яка звʼязана з обʼєктом КС інформація, яка використовується для керування доступом.",
            "Ієрархічна частина категорії доступу пасивного обʼєкта.",
        ],
        correctAnswer: "Атрибут доступу, що відображає категорію доступу обʼєкта КС."
    },
    {
        question: "9. Категорія доступу (security level) - ",
        options: [
            "Ієрархічна частина категорії доступу користувача або процесу, що визначає максимальний рівень доступу пасивного обʼєкта, до якого може одержати доступ користувач чи процес.",
            "Комбінація ієрархічних і неієрархічних атрибутів доступу, що відображає рівень критичності (наприклад, конфіденційності) інформації або повноважень користувача щодо доступу до такої інформації.",
            "Атрибут доступу, що відображає категорію доступу обʼєкта КС.",
            "Будь-яка звʼязана з обʼєктом КС інформація, яка використовується для керування доступом.",
            "Ієрархічна частина категорії доступу пасивного обʼєкта.",
        ],
        correctAnswer: "Комбінація ієрархічних і неієрархічних атрибутів доступу, що відображає рівень критичності (наприклад, конфіденційності) інформації або повноважень користувача щодо доступу до такої інформації."
    },
    {
        question: "9. Рівень доступу (access level) - ",
        options: [
            "Ієрархічна частина категорії доступу користувача або процесу, що визначає максимальний рівень доступу пасивного обʼєкта, до якого може одержати доступ користувач чи процес.",
            "Комбінація ієрархічних і неієрархічних атрибутів доступу, що відображає рівень критичності (наприклад, конфіденційності) інформації або повноважень користувача щодо доступу до такої інформації.",
            "Атрибут доступу, що відображає категорію доступу обʼєкта КС.",
            "Будь-яка звʼязана з обʼєктом КС інформація, яка використовується для керування доступом.",
            "Ієрархічна частина категорії доступу пасивного обʼєкта.",
        ],
        correctAnswer: "Ієрархічна частина категорії доступу пасивного обʼєкта."
    },
    {
        question: "9. Рівень допуску (clearance) - ",
        options: [
            "Ієрархічна частина категорії доступу користувача або процесу, що визначає максимальний рівень доступу пасивного обʼєкта, до якого може одержати доступ користувач чи процес.",
            "Комбінація ієрархічних і неієрархічних атрибутів доступу, що відображає рівень критичності (наприклад, конфіденційності) інформації або повноважень користувача щодо доступу до такої інформації.",
            "Атрибут доступу, що відображає категорію доступу обʼєкта КС.",
            "Будь-яка звʼязана з обʼєктом КС інформація, яка використовується для керування доступом.",
            "Ієрархічна частина категорії доступу пасивного обʼєкта.",
        ],
        correctAnswer: "Ієрархічна частина категорії доступу користувача або процесу, що визначає максимальний рівень доступу пасивного обʼєкта, до якого може одержати доступ користувач чи процес."
    },
    {
        question: "10. Список доступу (access control list) - ",
        options: [
            "Перелік обʼєктів з зазначенням прав доступу до них з боку користувача або процесу, з яким повʼязаний цей перелік.",
            "П-мірна таблиця, вздовж кожного виміру якої відкладені ідентифікатори обʼєктів КС одного типу (обʼєктів-користувачів, обʼєктів-процесів чи пасивних обʼєктів), і містить як елементи права доступу за кожним із типів доступу.",
            "Перелік користувачів і/або процесів з зазначенням їх прав доступу до обʼєкта КС, з яким повʼязаний цей перелік.",
        ],
        correctAnswer: "Перелік користувачів і/або процесів з зазначенням їх прав доступу до обʼєкта КС, з яким повʼязаний цей перелік."
    },
    {
        question: "10. Список повноважень (privilege list, profile) - ",
        options: [
            "Перелік обʼєктів з зазначенням прав доступу до них з боку користувача або процесу, з яким повʼязаний цей перелік.",
            "П-мірна таблиця, вздовж кожного виміру якої відкладені ідентифікатори обʼєктів КС одного типу (обʼєктів-користувачів, обʼєктів-процесів чи пасивних обʼєктів), і містить як елементи права доступу за кожним із типів доступу.",
            "Перелік користувачів і/або процесів з зазначенням їх прав доступу до обʼєкта КС, з яким повʼязаний цей перелік.",
        ],
        correctAnswer: "Перелік обʼєктів з зазначенням прав доступу до них з боку користувача або процесу, з яким повʼязаний цей перелік."
    },
    {
        question: "10. Матриця доступу (access matrix) - ",
        options: [
            "Перелік обʼєктів з зазначенням прав доступу до них з боку користувача або процесу, з яким повʼязаний цей перелік.",
            "П-мірна таблиця, вздовж кожного виміру якої відкладені ідентифікатори обʼєктів КС одного типу (обʼєктів-користувачів, обʼєктів-процесів чи пасивних обʼєктів), і містить як елементи права доступу за кожним із типів доступу.",
            "Перелік користувачів і/або процесів з зазначенням їх прав доступу до обʼєкта КС, з яким повʼязаний цей перелік.",
        ],
        correctAnswer: "П-мірна таблиця, вздовж кожного виміру якої відкладені ідентифікатори обʼєктів КС одного типу (обʼєктів-користувачів, обʼєктів-процесів чи пасивних обʼєктів), і містить як елементи права доступу за кожним із типів доступу."
    },
    {
        question: "11. Довірче керування доступом (discretionary access control) - ",
        options: [
            "Принцип керування доступом, який полягає в тому, що керувати потоками інформації між користувачами і обʼєктами дозволено тільки спеціально авторизованим користувачам, а звичайні користувачі не мають можливості створити потоки інформації, які могли б призвести до порушення встановлених ПРД.",
            "Принцип керування доступом, який полягає в тому, що звичайним користувачам дозволено керувати (довіряють керування) потоками інформації між іншими користувачами і обʼєктами свого домена (наприклад, на підставі права володіння обʼєктами) без втручання адміністратора.",
        ],
        correctAnswer: "Принцип керування доступом, який полягає в тому, що звичайним користувачам дозволено керувати (довіряють керування) потоками інформації між іншими користувачами і обʼєктами свого домена (наприклад, на підставі права володіння обʼєктами) без втручання адміністратора."
    },
    {
        question: "11. Адміністративне керування доступом (mandatory access control) - ",
        options: [
            "Принцип керування доступом, який полягає в тому, що керувати потоками інформації між користувачами і обʼєктами дозволено тільки спеціально авторизованим користувачам, а звичайні користувачі не мають можливості створити потоки інформації, які могли б призвести до порушення встановлених ПРД.",
            "Принцип керування доступом, який полягає в тому, що звичайним користувачам дозволено керувати (довіряють керування) потоками інформації між іншими користувачами і обʼєктами свого домена (наприклад, на підставі права володіння обʼєктами) без втручання адміністратора.",
        ],
        correctAnswer: "Принцип керування доступом, який полягає в тому, що керувати потоками інформації між користувачами і обʼєктами дозволено тільки спеціально авторизованим користувачам, а звичайні користувачі не мають можливості створити потоки інформації, які могли б призвести до порушення встановлених ПРД."
    },
    {
        question: "12. Конфіденційність інформації (information confidentiality) - ",
        options: [
            "Властивість інформації, яка полягає в тому, що інформація не може бути модифікована неавторизованим користувачем і/або процесом.",
            "Властивість інформації, яка полягає в тому, що інформація не може бути отримана неавторизованим користувачем і/або процесом.",
            "Властивість ресурсу системи (КС, послуги, обʼєкта КС, інформації), яка полягає в тому, що користувач і/або процес, який володіє відповідними повноваженнями, може використовувати ресурс відповідно до правил, встановлених політикою безпеки, не очікуючи довше заданого (малого) проміжку часу, тобто коли він знаходиться у вигляді, необхідному користувачеві, в місці, необхідному користувачеві, і в той час, коли він йому необхідний.",
            "Властивість КС, що дозволяє фіксувати діяльність користувачів і процесів, використання пасивних обʼєктів, а також однозначно установлювати ідентифікатори причетних до певних подій користувачів і процесів з метою запобігання порушення політики безпеки і/або забезпечення відповідальності за певні дії.",
            "Властивість системи, яка полягає в тому, що жоден її компонент не може бути усунений, модифікований або доданий з порушенням політики безпеки.",
        ],
        correctAnswer: "Властивість інформації, яка полягає в тому, що інформація не може бути отримана неавторизованим користувачем і/або процесом."
    },
    {
        question: "12. Цілісність інформації (information integrity) - ",
        options: [
            "Властивість інформації, яка полягає в тому, що інформація не може бути модифікована неавторизованим користувачем і/або процесом.",
            "Властивість інформації, яка полягає в тому, що інформація не може бути отримана неавторизованим користувачем і/або процесом.",
            "Властивість ресурсу системи (КС, послуги, обʼєкта КС, інформації), яка полягає в тому, що користувач і/або процес, який володіє відповідними повноваженнями, може використовувати ресурс відповідно до правил, встановлених політикою безпеки, не очікуючи довше заданого (малого) проміжку часу, тобто коли він знаходиться у вигляді, необхідному користувачеві, в місці, необхідному користувачеві, і в той час, коли він йому необхідний.",
            "Властивість КС, що дозволяє фіксувати діяльність користувачів і процесів, використання пасивних обʼєктів, а також однозначно установлювати ідентифікатори причетних до певних подій користувачів і процесів з метою запобігання порушення політики безпеки і/або забезпечення відповідальності за певні дії.",
            "Властивість системи, яка полягає в тому, що жоден її компонент не може бути усунений, модифікований або доданий з порушенням політики безпеки.",
        ],
        correctAnswer: "Властивість інформації, яка полягає в тому, що інформація не може бути модифікована неавторизованим користувачем і/або процесом."
    },
    {
        question: "12. Цілісність системи (system integrity) - ",
        options: [
            "Властивість інформації, яка полягає в тому, що інформація не може бути модифікована неавторизованим користувачем і/або процесом.",
            "Властивість інформації, яка полягає в тому, що інформація не може бути отримана неавторизованим користувачем і/або процесом.",
            "Властивість ресурсу системи (КС, послуги, обʼєкта КС, інформації), яка полягає в тому, що користувач і/або процес, який володіє відповідними повноваженнями, може використовувати ресурс відповідно до правил, встановлених політикою безпеки, не очікуючи довше заданого (малого) проміжку часу, тобто коли він знаходиться у вигляді, необхідному користувачеві, в місці, необхідному користувачеві, і в той час, коли він йому необхідний.",
            "Властивість КС, що дозволяє фіксувати діяльність користувачів і процесів, використання пасивних обʼєктів, а також однозначно установлювати ідентифікатори причетних до певних подій користувачів і процесів з метою запобігання порушення політики безпеки і/або забезпечення відповідальності за певні дії.",
            "Властивість системи, яка полягає в тому, що жоден її компонент не може бути усунений, модифікований або доданий з порушенням політики безпеки.",
        ],
        correctAnswer: "Властивість системи, яка полягає в тому, що жоден її компонент не може бути усунений, модифікований або доданий з порушенням політики безпеки."
    },
    {
        question: "12. Доступність (availability) - ",
        options: [
            "Властивість інформації, яка полягає в тому, що інформація не може бути модифікована неавторизованим користувачем і/або процесом.",
            "Властивість інформації, яка полягає в тому, що інформація не може бути отримана неавторизованим користувачем і/або процесом.",
            "Властивість ресурсу системи (КС, послуги, обʼєкта КС, інформації), яка полягає в тому, що користувач і/або процес, який володіє відповідними повноваженнями, може використовувати ресурс відповідно до правил, встановлених політикою безпеки, не очікуючи довше заданого (малого) проміжку часу, тобто коли він знаходиться у вигляді, необхідному користувачеві, в місці, необхідному користувачеві, і в той час, коли він йому необхідний.",
            "Властивість КС, що дозволяє фіксувати діяльність користувачів і процесів, використання пасивних обʼєктів, а також однозначно установлювати ідентифікатори причетних до певних подій користувачів і процесів з метою запобігання порушення політики безпеки і/або забезпечення відповідальності за певні дії.",
            "Властивість системи, яка полягає в тому, що жоден її компонент не може бути усунений, модифікований або доданий з порушенням політики безпеки.",
        ],
        correctAnswer: "Властивість ресурсу системи (КС, послуги, обʼєкта КС, інформації), яка полягає в тому, що користувач і/або процес, який володіє відповідними повноваженнями, може використовувати ресурс відповідно до правил, встановлених політикою безпеки, не очікуючи довше заданого (малого) проміжку часу, тобто коли він знаходиться у вигляді, необхідному користувачеві, в місці, необхідному користувачеві, і в той час, коли він йому необхідний."
    },
    {
        question: "12. Спостереженість (accountability) - ",
        options: [
            "Властивість інформації, яка полягає в тому, що інформація не може бути модифікована неавторизованим користувачем і/або процесом.",
            "Властивість інформації, яка полягає в тому, що інформація не може бути отримана неавторизованим користувачем і/або процесом.",
            "Властивість ресурсу системи (КС, послуги, обʼєкта КС, інформації), яка полягає в тому, що користувач і/або процес, який володіє відповідними повноваженнями, може використовувати ресурс відповідно до правил, встановлених політикою безпеки, не очікуючи довше заданого (малого) проміжку часу, тобто коли він знаходиться у вигляді, необхідному користувачеві, в місці, необхідному користувачеві, і в той час, коли він йому необхідний.",
            "Властивість КС, що дозволяє фіксувати діяльність користувачів і процесів, використання пасивних обʼєктів, а також однозначно установлювати ідентифікатори причетних до певних подій користувачів і процесів з метою запобігання порушення політики безпеки і/або забезпечення відповідальності за певні дії.",
            "Властивість системи, яка полягає в тому, що жоден її компонент не може бути усунений, модифікований або доданий з порушенням політики безпеки.",
        ],
        correctAnswer: "Властивість КС, що дозволяє фіксувати діяльність користувачів і процесів, використання пасивних обʼєктів, а також однозначно установлювати ідентифікатори причетних до певних подій користувачів і процесів з метою запобігання порушення політики безпеки і/або забезпечення відповідальності за певні дії."
    },
    {
        question: "13. Ризик (risk) - ",
        options: [
            "Абстрактний формалізований або неформалізований опис порушника.",
            "Сукупність заходів, що проводяться протягом всього життєвого циклу АС щодо оцінки ризику, вибору, реалізації і впровадження заходів забезпечення безпеки, спрямована на досягнення прийнятного рівня залишкового ризику.",
            "Абстрактний формалізований або неформалізований опис методів і засобів здійснення загроз.",
            "Процес визначення загроз безпеці інформації та їх характеристик, слабких сторін КС3І (відомих і припустимих), оцінки потенційних збитків від реалізації загроз та ступеню їх прийнятності для експлуатації АС.",
            "Ризик, що залишається після впровадження заходів забезпечення безпеки.",
            "Функція ймовірності реалізації певної загрози, виду і величини завданих збитків.",
        ],
        correctAnswer: "Функція ймовірності реалізації певної загрози, виду і величини завданих збитків."
    },
    {
        question: "13. Аналіз ризику (risk analysis) - ",
        options: [
            "Абстрактний формалізований або неформалізований опис порушника.",
            "Сукупність заходів, що проводяться протягом всього життєвого циклу АС щодо оцінки ризику, вибору, реалізації і впровадження заходів забезпечення безпеки, спрямована на досягнення прийнятного рівня залишкового ризику.",
            "Абстрактний формалізований або неформалізований опис методів і засобів здійснення загроз.",
            "Процес визначення загроз безпеці інформації та їх характеристик, слабких сторін КС3І (відомих і припустимих), оцінки потенційних збитків від реалізації загроз та ступеню їх прийнятності для експлуатації АС.",
            "Ризик, що залишається після впровадження заходів забезпечення безпеки.",
            "Функція ймовірності реалізації певної загрози, виду і величини завданих збитків.",
        ],
        correctAnswer: "Процес визначення загроз безпеці інформації та їх характеристик, слабких сторін КС3І (відомих і припустимих), оцінки потенційних збитків від реалізації загроз та ступеню їх прийнятності для експлуатації АС."
    },
    {
        question: "13. Керування ризиком (risk management) - ",
        options: [
            "Абстрактний формалізований або неформалізований опис порушника.",
            "Сукупність заходів, що проводяться протягом всього життєвого циклу АС щодо оцінки ризику, вибору, реалізації і впровадження заходів забезпечення безпеки, спрямована на досягнення прийнятного рівня залишкового ризику.",
            "Абстрактний формалізований або неформалізований опис методів і засобів здійснення загроз.",
            "Процес визначення загроз безпеці інформації та їх характеристик, слабких сторін КС3І (відомих і припустимих), оцінки потенційних збитків від реалізації загроз та ступеню їх прийнятності для експлуатації АС.",
            "Ризик, що залишається після впровадження заходів забезпечення безпеки.",
            "Функція ймовірності реалізації певної загрози, виду і величини завданих збитків.",
        ],
        correctAnswer: "Сукупність заходів, що проводяться протягом всього життєвого циклу АС щодо оцінки ризику, вибору, реалізації і впровадження заходів забезпечення безпеки, спрямована на досягнення прийнятного рівня залишкового ризику."
    },
    {
        question: "13. Залишковий ризик (residual risk) - ",
        options: [
            "Абстрактний формалізований або неформалізований опис порушника.",
            "Сукупність заходів, що проводяться протягом всього життєвого циклу АС щодо оцінки ризику, вибору, реалізації і впровадження заходів забезпечення безпеки, спрямована на досягнення прийнятного рівня залишкового ризику.",
            "Абстрактний формалізований або неформалізований опис методів і засобів здійснення загроз.",
            "Процес визначення загроз безпеці інформації та їх характеристик, слабких сторін КС3І (відомих і припустимих), оцінки потенційних збитків від реалізації загроз та ступеню їх прийнятності для експлуатації АС.",
            "Ризик, що залишається після впровадження заходів забезпечення безпеки.",
            "Функція ймовірності реалізації певної загрози, виду і величини завданих збитків.",
        ],
        correctAnswer: "Ризик, що залишається після впровадження заходів забезпечення безпеки."
    },
    {
        question: "13. Модель загроз (model of threats) - ",
        options: [
            "Абстрактний формалізований або неформалізований опис порушника.",
            "Сукупність заходів, що проводяться протягом всього життєвого циклу АС щодо оцінки ризику, вибору, реалізації і впровадження заходів забезпечення безпеки, спрямована на досягнення прийнятного рівня залишкового ризику.",
            "Абстрактний формалізований або неформалізований опис методів і засобів здійснення загроз.",
            "Процес визначення загроз безпеці інформації та їх характеристик, слабких сторін КС3І (відомих і припустимих), оцінки потенційних збитків від реалізації загроз та ступеню їх прийнятності для експлуатації АС.",
            "Ризик, що залишається після впровадження заходів забезпечення безпеки.",
            "Функція ймовірності реалізації певної загрози, виду і величини завданих збитків.",
        ],
        correctAnswer: "Абстрактний формалізований або неформалізований опис методів і засобів здійснення загроз."
    },
    {
        question: "13. Модель порушника (user violator model) - ",
        options: [
            "Абстрактний формалізований або неформалізований опис порушника.",
            "Сукупність заходів, що проводяться протягом всього життєвого циклу АС щодо оцінки ризику, вибору, реалізації і впровадження заходів забезпечення безпеки, спрямована на досягнення прийнятного рівня залишкового ризику.",
            "Абстрактний формалізований або неформалізований опис методів і засобів здійснення загроз.",
            "Процес визначення загроз безпеці інформації та їх характеристик, слабких сторін КС3І (відомих і припустимих), оцінки потенційних збитків від реалізації загроз та ступеню їх прийнятності для експлуатації АС.",
            "Ризик, що залишається після впровадження заходів забезпечення безпеки.",
            "Функція ймовірності реалізації певної загрози, виду і величини завданих збитків.",
        ],
        correctAnswer: "Абстрактний формалізований або неформалізований опис порушника."
    },
    {
        question: "14. Критична інформація (sensitive information) - ",
        options: [
            "Нездатність системи протистояти реалізації певної загрози або сукупності загроз.",
            "Інформація, що вимагає захисту; будь-яка інформація, втрата або неправильне використання якої (модифікація, ознайомлення) може нанести шкоду власникові інформації або АС, або будь-якій іншій фізичній (юридичній) особі чи групі осіб.",
            "Успішне подолання механізмів захисту системи.",
            "Зміна користувачем або процесом інформації, що міститься в обʼєкті.",
            "Спроба реалізації загрози.",
            "Порушення політики безпеки; несанкціоноване ознайомлення.",
            "Одержання користувачем або процесом інформації, що міститься в обʼєкті.",
        ],
        correctAnswer: "Інформація, що вимагає захисту; будь-яка інформація, втрата або неправильне використання якої (модифікація, ознайомлення) може нанести шкоду власникові інформації або АС, або будь-якій іншій фізичній (юридичній) особі чи групі осіб."
    },
    {
        question: "14. Ознайомлення (disclosure) - ",
        options: [
            "Нездатність системи протистояти реалізації певної загрози або сукупності загроз.",
            "Інформація, що вимагає захисту; будь-яка інформація, втрата або неправильне використання якої (модифікація, ознайомлення) може нанести шкоду власникові інформації або АС, або будь-якій іншій фізичній (юридичній) особі чи групі осіб.",
            "Успішне подолання механізмів захисту системи.",
            "Зміна користувачем або процесом інформації, що міститься в обʼєкті.",
            "Спроба реалізації загрози.",
            "Порушення політики безпеки; несанкціоноване ознайомлення.",
            "Одержання користувачем або процесом інформації, що міститься в обʼєкті.",
        ],
        correctAnswer: "Одержання користувачем або процесом інформації, що міститься в обʼєкті."
    },
    {
        question: "14. Модифікація (modification) - ",
        options: [
            "Нездатність системи протистояти реалізації певної загрози або сукупності загроз.",
            "Інформація, що вимагає захисту; будь-яка інформація, втрата або неправильне використання якої (модифікація, ознайомлення) може нанести шкоду власникові інформації або АС, або будь-якій іншій фізичній (юридичній) особі чи групі осіб.",
            "Успішне подолання механізмів захисту системи.",
            "Зміна користувачем або процесом інформації, що міститься в обʼєкті.",
            "Спроба реалізації загрози.",
            "Порушення політики безпеки; несанкціоноване ознайомлення.",
            "Одержання користувачем або процесом інформації, що міститься в обʼєкті.",
        ],
        correctAnswer: "Зміна користувачем або процесом інформації, що міститься в обʼєкті."
    },
    {
        question: "14. Вразливість системи (system vulnerability) - ",
        options: [
            "Нездатність системи протистояти реалізації певної загрози або сукупності загроз.",
            "Інформація, що вимагає захисту; будь-яка інформація, втрата або неправильне використання якої (модифікація, ознайомлення) може нанести шкоду власникові інформації або АС, або будь-якій іншій фізичній (юридичній) особі чи групі осіб.",
            "Успішне подолання механізмів захисту системи.",
            "Зміна користувачем або процесом інформації, що міститься в обʼєкті.",
            "Спроба реалізації загрози.",
            "Порушення політики безпеки; несанкціоноване ознайомлення.",
            "Одержання користувачем або процесом інформації, що міститься в обʼєкті.",
        ],
        correctAnswer: "Нездатність системи протистояти реалізації певної загрози або сукупності загроз."
    },
    {
        question: "14. Атака (attack) - ",
        options: [
            "Нездатність системи протистояти реалізації певної загрози або сукупності загроз.",
            "Інформація, що вимагає захисту; будь-яка інформація, втрата або неправильне використання якої (модифікація, ознайомлення) може нанести шкоду власникові інформації або АС, або будь-якій іншій фізичній (юридичній) особі чи групі осіб.",
            "Успішне подолання механізмів захисту системи.",
            "Зміна користувачем або процесом інформації, що міститься в обʼєкті.",
            "Спроба реалізації загрози.",
            "Порушення політики безпеки; несанкціоноване ознайомлення.",
            "Одержання користувачем або процесом інформації, що міститься в обʼєкті.",
        ],
        correctAnswer: "Спроба реалізації загрози."
    },
    {
        question: "14. Проникнення (penetration) - ",
        options: [
            "Нездатність системи протистояти реалізації певної загрози або сукупності загроз.",
            "Інформація, що вимагає захисту; будь-яка інформація, втрата або неправильне використання якої (модифікація, ознайомлення) може нанести шкоду власникові інформації або АС, або будь-якій іншій фізичній (юридичній) особі чи групі осіб.",
            "Успішне подолання механізмів захисту системи.",
            "Зміна користувачем або процесом інформації, що міститься в обʼєкті.",
            "Спроба реалізації загрози.",
            "Порушення політики безпеки; несанкціоноване ознайомлення.",
            "Одержання користувачем або процесом інформації, що міститься в обʼєкті.",
        ],
        correctAnswer: "Успішне подолання механізмів захисту системи."
    },
    {
        question: "14. Компрометація (compromise) - ",
        options: [
            "Нездатність системи протистояти реалізації певної загрози або сукупності загроз.",
            "Інформація, що вимагає захисту; будь-яка інформація, втрата або неправильне використання якої (модифікація, ознайомлення) може нанести шкоду власникові інформації або АС, або будь-якій іншій фізичній (юридичній) особі чи групі осіб.",
            "Успішне подолання механізмів захисту системи.",
            "Зміна користувачем або процесом інформації, що міститься в обʼєкті.",
            "Спроба реалізації загрози.",
            "Порушення політики безпеки; несанкціоноване ознайомлення.",
            "Одержання користувачем або процесом інформації, що міститься в обʼєкті.",
        ],
        correctAnswer: "Порушення політики безпеки; несанкціоноване ознайомлення."
    },
    {
        question: "15. Втрата інформації (information leakage) - ",
        options: [
            "Заперечення причетності до утворення або передачі якого-небудь документа чи повідомлення.",
            "Відмова одного з обʼєктів КС від факту участі в події, що трапилась.",
            "Заперечення причетності до одержання якого-небудь документа або повідомлення.",
            "Будь-яка дія або послідовність дій, що призводять будь-яку частину (компонент) системи до виходу із ладу; нездатність системи виконувати свої Функції (надавати декларовані послуги) внаслідок виходу із ладу якого-небудь компонента або інших причин.",
            "Втрата здатності КС або її компонента виконувати певну функцію.",
            "Неконтрольоване розповсюдження інформації, що веде до її несанкціонованого одержання.",
        ],
        correctAnswer: "Неконтрольоване розповсюдження інформації, що веде до її несанкціонованого одержання."
    },
    {
        question: "15. Відмова (fault, failure) - ",
        options: [
            "Заперечення причетності до утворення або передачі якого-небудь документа чи повідомлення.",
            "Відмова одного з обʼєктів КС від факту участі в події, що трапилась.",
            "Заперечення причетності до одержання якого-небудь документа або повідомлення.",
            "Будь-яка дія або послідовність дій, що призводять будь-яку частину (компонент) системи до виходу із ладу; нездатність системи виконувати свої Функції (надавати декларовані послуги) внаслідок виходу із ладу якого-небудь компонента або інших причин.",
            "Втрата здатності КС або її компонента виконувати певну функцію.",
            "Неконтрольоване розповсюдження інформації, що веде до її несанкціонованого одержання.",
        ],
        correctAnswer: "Втрата здатності КС або її компонента виконувати певну функцію."
    },
    {
        question: "15. Відмова в обслуговуванні (denial of service) - ",
        options: [
            "Заперечення причетності до утворення або передачі якого-небудь документа чи повідомлення.",
            "Відмова одного з обʼєктів КС від факту участі в події, що трапилась.",
            "Заперечення причетності до одержання якого-небудь документа або повідомлення.",
            "Будь-яка дія або послідовність дій, що призводять будь-яку частину (компонент) системи до виходу із ладу; нездатність системи виконувати свої Функції (надавати декларовані послуги) внаслідок виходу із ладу якого-небудь компонента або інших причин.",
            "Втрата здатності КС або її компонента виконувати певну функцію.",
            "Неконтрольоване розповсюдження інформації, що веде до її несанкціонованого одержання.",
        ],
        correctAnswer: "Будь-яка дія або послідовність дій, що призводять будь-яку частину (компонент) системи до виходу із ладу; нездатність системи виконувати свої Функції (надавати декларовані послуги) внаслідок виходу із ладу якого-небудь компонента або інших причин."
    },
    {
        question: "15. Невизнання участі (repudiation) - ",
        options: [
            "Заперечення причетності до утворення або передачі якого-небудь документа чи повідомлення.",
            "Відмова одного з обʼєктів КС від факту участі в події, що трапилась.",
            "Заперечення причетності до одержання якого-небудь документа або повідомлення.",
            "Будь-яка дія або послідовність дій, що призводять будь-яку частину (компонент) системи до виходу із ладу; нездатність системи виконувати свої Функції (надавати декларовані послуги) внаслідок виходу із ладу якого-небудь компонента або інших причин.",
            "Втрата здатності КС або її компонента виконувати певну функцію.",
            "Неконтрольоване розповсюдження інформації, що веде до її несанкціонованого одержання.",
        ],
        correctAnswer: "Відмова одного з обʼєктів КС від факту участі в події, що трапилась."
    },
    {
        question: "15. Відмова від авторства (repudiation of origin) - ",
        options: [
            "Заперечення причетності до утворення або передачі якого-небудь документа чи повідомлення.",
            "Відмова одного з обʼєктів КС від факту участі в події, що трапилась.",
            "Заперечення причетності до одержання якого-небудь документа або повідомлення.",
            "Будь-яка дія або послідовність дій, що призводять будь-яку частину (компонент) системи до виходу із ладу; нездатність системи виконувати свої Функції (надавати декларовані послуги) внаслідок виходу із ладу якого-небудь компонента або інших причин.",
            "Втрата здатності КС або її компонента виконувати певну функцію.",
            "Неконтрольоване розповсюдження інформації, що веде до її несанкціонованого одержання.",
        ],
        correctAnswer: "Заперечення причетності до утворення або передачі якого-небудь документа чи повідомлення."
    },
    {
        question: "15. Відмова від одержання (repudiation of receipt) - ",
        options: [
            "Заперечення причетності до утворення або передачі якого-небудь документа чи повідомлення.",
            "Відмова одного з обʼєктів КС від факту участі в події, що трапилась.",
            "Заперечення причетності до одержання якого-небудь документа або повідомлення.",
            "Будь-яка дія або послідовність дій, що призводять будь-яку частину (компонент) системи до виходу із ладу; нездатність системи виконувати свої Функції (надавати декларовані послуги) внаслідок виходу із ладу якого-небудь компонента або інших причин.",
            "Втрата здатності КС або її компонента виконувати певну функцію.",
            "Неконтрольоване розповсюдження інформації, що веде до її несанкціонованого одержання.",
        ],
        correctAnswer: "Заперечення причетності до одержання якого-небудь документа або повідомлення."
    },
    {
        question: "16. Прихований канал (covert channel) - ",
        options: [
            "Загроза, що полягає в захопленні і аналізі користувачем або процесом спільно використовуваних обʼєктів, звільнених іншим користувачем чи процесом, з метою одержання інформації, що в них знаходиться.",
            "Кількість інформації, що одержується використанням прихованого каналу за одиницю часу.",
            "Спосіб одержання інформації за рахунок використання шляхів передачі інформації, існуючих у КС, але не керованих К33, або спостереження за існуючими потоками інформації.",
            "Прихований канал, що дозволяє передавати інформацію від одного процесу до іншого шляхом модулювання першим процесом часових характеристик системи (наприклад, часу зайнятості центрального процесора), що спостерігаються іншим процесом.",
            "Прихований канал, що реалізується шляхом прямого або непрямого запису інформації в певну область памʼяті одним процесом і прямим чи непрямим читанням даної області памʼяті іншим процесом.",
        ],
        correctAnswer: "Спосіб одержання інформації за рахунок використання шляхів передачі інформації, існуючих у КС, але не керованих К33, або спостереження за існуючими потоками інформації."
    },
    {
        question: "16. Прихований канал з памʼяттю (storage covert channel) - ",
        options: [
            "Загроза, що полягає в захопленні і аналізі користувачем або процесом спільно використовуваних обʼєктів, звільнених іншим користувачем чи процесом, з метою одержання інформації, що в них знаходиться.",
            "Кількість інформації, що одержується використанням прихованого каналу за одиницю часу.",
            "Спосіб одержання інформації за рахунок використання шляхів передачі інформації, існуючих у КС, але не керованих К33, або спостереження за існуючими потоками інформації.",
            "Прихований канал, що дозволяє передавати інформацію від одного процесу до іншого шляхом модулювання першим процесом часових характеристик системи (наприклад, часу зайнятості центрального процесора), що спостерігаються іншим процесом.",
            "Прихований канал, що реалізується шляхом прямого або непрямого запису інформації в певну область памʼяті одним процесом і прямим чи непрямим читанням даної області памʼяті іншим процесом.",
        ],
        correctAnswer: "Прихований канал, що реалізується шляхом прямого або непрямого запису інформації в певну область памʼяті одним процесом і прямим чи непрямим читанням даної області памʼяті іншим процесом."
    },
    {
        question: "16. Часовий прихований канал (timing covert channel) - ",
        options: [
            "Загроза, що полягає в захопленні і аналізі користувачем або процесом спільно використовуваних обʼєктів, звільнених іншим користувачем чи процесом, з метою одержання інформації, що в них знаходиться.",
            "Кількість інформації, що одержується використанням прихованого каналу за одиницю часу.",
            "Спосіб одержання інформації за рахунок використання шляхів передачі інформації, існуючих у КС, але не керованих К33, або спостереження за існуючими потоками інформації.",
            "Прихований канал, що дозволяє передавати інформацію від одного процесу до іншого шляхом модулювання першим процесом часових характеристик системи (наприклад, часу зайнятості центрального процесора), що спостерігаються іншим процесом.",
            "Прихований канал, що реалізується шляхом прямого або непрямого запису інформації в певну область памʼяті одним процесом і прямим чи непрямим читанням даної області памʼяті іншим процесом.",
        ],
        correctAnswer: "Прихований канал, що дозволяє передавати інформацію від одного процесу до іншого шляхом модулювання першим процесом часових характеристик системи (наприклад, часу зайнятості центрального процесора), що спостерігаються іншим процесом."
    },
    {
        question: "16. Пропускна здатність прихованого каналу (covert channel bandwidth) - ",
        options: [
            "Загроза, що полягає в захопленні і аналізі користувачем або процесом спільно використовуваних обʼєктів, звільнених іншим користувачем чи процесом, з метою одержання інформації, що в них знаходиться.",
            "Кількість інформації, що одержується використанням прихованого каналу за одиницю часу.",
            "Спосіб одержання інформації за рахунок використання шляхів передачі інформації, існуючих у КС, але не керованих К33, або спостереження за існуючими потоками інформації.",
            "Прихований канал, що дозволяє передавати інформацію від одного процесу до іншого шляхом модулювання першим процесом часових характеристик системи (наприклад, часу зайнятості центрального процесора), що спостерігаються іншим процесом.",
            "Прихований канал, що реалізується шляхом прямого або непрямого запису інформації в певну область памʼяті одним процесом і прямим чи непрямим читанням даної області памʼяті іншим процесом.",
        ],
        correctAnswer: "Кількість інформації, що одержується використанням прихованого каналу за одиницю часу."
    },
    {
        question: "16. 3бирання сміття - ",
        options: [
            "Загроза, що полягає в захопленні і аналізі користувачем або процесом спільно використовуваних обʼєктів, звільнених іншим користувачем чи процесом, з метою одержання інформації, що в них знаходиться.",
            "Кількість інформації, що одержується використанням прихованого каналу за одиницю часу.",
            "Спосіб одержання інформації за рахунок використання шляхів передачі інформації, існуючих у КС, але не керованих К33, або спостереження за існуючими потоками інформації.",
            "Прихований канал, що дозволяє передавати інформацію від одного процесу до іншого шляхом модулювання першим процесом часових характеристик системи (наприклад, часу зайнятості центрального процесора), що спостерігаються іншим процесом.",
            "Прихований канал, що реалізується шляхом прямого або непрямого запису інформації в певну область памʼяті одним процесом і прямим чи непрямим читанням даної області памʼяті іншим процесом.",
        ],
        correctAnswer: "Загроза, що полягає в захопленні і аналізі користувачем або процесом спільно використовуваних обʼєктів, звільнених іншим користувачем чи процесом, з метою одержання інформації, що в них знаходиться."
    },
    {
        question: "17. Послуга безпеки (security service) - ",
        options: [
            "Міра ефективності і/або стійкості механізмів, що реалізують послугу, відносно до введеної для даної послуги шкали оцінки.",
            "Упорядкований перелік рівнів функціональних послуг, який може використовуватись як формальна специфікація функціональності КС.",
            "Сукупність вимог (шкала оцінки) для визначення міри упевненості, що КС коректно реалізує політику безпеки.",
            "Міра упевненості в тому, що КС коректно реалізує політику безпеки.",
            "Сукупність функцій, що забезпечують захист від певної загрози або від множини загроз.",
            "Сукупність вимог (шкала оцінки), що використовується для оцінки ефективності функціональних послуг безпеки і коректності їх реалізації.",
        ],
        correctAnswer: "Сукупність функцій, що забезпечують захист від певної загрози або від множини загроз."
    },
    {
        question: "17. Рівень послуги (level of service) - ",
        options: [
            "Міра ефективності і/або стійкості механізмів, що реалізують послугу, відносно до введеної для даної послуги шкали оцінки.",
            "Упорядкований перелік рівнів функціональних послуг, який може використовуватись як формальна специфікація функціональності КС.",
            "Сукупність вимог (шкала оцінки) для визначення міри упевненості, що КС коректно реалізує політику безпеки.",
            "Міра упевненості в тому, що КС коректно реалізує політику безпеки.",
            "Сукупність функцій, що забезпечують захист від певної загрози або від множини загроз.",
            "Сукупність вимог (шкала оцінки), що використовується для оцінки ефективності функціональних послуг безпеки і коректності їх реалізації.",
        ],
        correctAnswer: "Міра ефективності і/або стійкості механізмів, що реалізують послугу, відносно до введеної для даної послуги шкали оцінки."
    },
    {
        question: "17. Критерії оцінки захищеності; критерії (security evaluation criteria) - ",
        options: [
            "Міра ефективності і/або стійкості механізмів, що реалізують послугу, відносно до введеної для даної послуги шкали оцінки.",
            "Упорядкований перелік рівнів функціональних послуг, який може використовуватись як формальна специфікація функціональності КС.",
            "Сукупність вимог (шкала оцінки) для визначення міри упевненості, що КС коректно реалізує політику безпеки.",
            "Міра упевненості в тому, що КС коректно реалізує політику безпеки.",
            "Сукупність функцій, що забезпечують захист від певної загрози або від множини загроз.",
            "Сукупність вимог (шкала оцінки), що використовується для оцінки ефективності функціональних послуг безпеки і коректності їх реалізації.",
        ],
        correctAnswer: "Сукупність вимог (шкала оцінки), що використовується для оцінки ефективності функціональних послуг безпеки і коректності їх реалізації."
    },
    {
        question: "17. Функціональний профіль (functionality profile) - ",
        options: [
            "Міра ефективності і/або стійкості механізмів, що реалізують послугу, відносно до введеної для даної послуги шкали оцінки.",
            "Упорядкований перелік рівнів функціональних послуг, який може використовуватись як формальна специфікація функціональності КС.",
            "Сукупність вимог (шкала оцінки) для визначення міри упевненості, що КС коректно реалізує політику безпеки.",
            "Міра упевненості в тому, що КС коректно реалізує політику безпеки.",
            "Сукупність функцій, що забезпечують захист від певної загрози або від множини загроз.",
            "Сукупність вимог (шкала оцінки), що використовується для оцінки ефективності функціональних послуг безпеки і коректності їх реалізації.",
        ],
        correctAnswer: "Упорядкований перелік рівнів функціональних послуг, який може використовуватись як формальна специфікація функціональності КС."
    },
    {
        question: "17. Гарантії (assurance) - ",
        options: [
            "Міра ефективності і/або стійкості механізмів, що реалізують послугу, відносно до введеної для даної послуги шкали оцінки.",
            "Упорядкований перелік рівнів функціональних послуг, який може використовуватись як формальна специфікація функціональності КС.",
            "Сукупність вимог (шкала оцінки) для визначення міри упевненості, що КС коректно реалізує політику безпеки.",
            "Міра упевненості в тому, що КС коректно реалізує політику безпеки.",
            "Сукупність функцій, що забезпечують захист від певної загрози або від множини загроз.",
            "Сукупність вимог (шкала оцінки), що використовується для оцінки ефективності функціональних послуг безпеки і коректності їх реалізації.",
        ],
        correctAnswer: "Сукупність вимог (шкала оцінки) для визначення міри упевненості, що КС коректно реалізує політику безпеки."
    },
    {
        question: "17. Рівень гарантій (assurance level) - ",
        options: [
            "Міра ефективності і/або стійкості механізмів, що реалізують послугу, відносно до введеної для даної послуги шкали оцінки.",
            "Упорядкований перелік рівнів функціональних послуг, який може використовуватись як формальна специфікація функціональності КС.",
            "Сукупність вимог (шкала оцінки) для визначення міри упевненості, що КС коректно реалізує політику безпеки.",
            "Міра упевненості в тому, що КС коректно реалізує політику безпеки.",
            "Сукупність функцій, що забезпечують захист від певної загрози або від множини загроз.",
            "Сукупність вимог (шкала оцінки), що використовується для оцінки ефективності функціональних послуг безпеки і коректності їх реалізації.",
        ],
        correctAnswer: "Міра упевненості в тому, що КС коректно реалізує політику безпеки."
    },
    {
        question: "18. Механізми захисту (security mechanism) - ",
        options: [
            "Процес, метою якого є визначення відповідності стану безпеки інформації в КС встановленим вимогам.",
            "Програмні, програмно-апаратні та апаратні засоби, що реалізують механізми захисту.",
            "Реалізація концепції абстрактного автомата, яка забезпечує дотримання ПРД і характеризується такими трьома особливостями: забезпечує безперервний і повний контроль за доступом, захищений від модифікації і має невеликі розміри.",
            "Правила, згідно з якими функціонують механізми, що реалізують послугу.",
            "Частина К33, в якій зосереджено мінімально необхідний набір механізмів, що реалізують ПРД",
            "Конкретні процедури і алгоритми, що використовуються для реалізації певних функцій і послуг безпеки.",
            "Упорядкований перелік рівнів послуг і рівня гарантій, виявлених в процесі оцінки КС.",
        ],
        correctAnswer: "Конкретні процедури і алгоритми, що використовуються для реалізації певних функцій і послуг безпеки."
    },
    {
        question: "18. Засоби захисту (protection facility) - ",
        options: [
            "Процес, метою якого є визначення відповідності стану безпеки інформації в КС встановленим вимогам.",
            "Програмні, програмно-апаратні та апаратні засоби, що реалізують механізми захисту.",
            "Реалізація концепції абстрактного автомата, яка забезпечує дотримання ПРД і характеризується такими трьома особливостями: забезпечує безперервний і повний контроль за доступом, захищений від модифікації і має невеликі розміри.",
            "Правила, згідно з якими функціонують механізми, що реалізують послугу.",
            "Частина К33, в якій зосереджено мінімально необхідний набір механізмів, що реалізують ПРД",
            "Конкретні процедури і алгоритми, що використовуються для реалізації певних функцій і послуг безпеки.",
            "Упорядкований перелік рівнів послуг і рівня гарантій, виявлених в процесі оцінки КС.",
        ],
        correctAnswer: "Програмні, програмно-апаратні та апаратні засоби, що реалізують механізми захисту.",
    },
    {
        question: "18. Політика безпеки послуги (service security policy) - ",
        options: [
            "Процес, метою якого є визначення відповідності стану безпеки інформації в КС встановленим вимогам.",
            "Програмні, програмно-апаратні та апаратні засоби, що реалізують механізми захисту.",
            "Реалізація концепції абстрактного автомата, яка забезпечує дотримання ПРД і характеризується такими трьома особливостями: забезпечує безперервний і повний контроль за доступом, захищений від модифікації і має невеликі розміри.",
            "Правила, згідно з якими функціонують механізми, що реалізують послугу.",
            "Частина К33, в якій зосереджено мінімально необхідний набір механізмів, що реалізують ПРД",
            "Конкретні процедури і алгоритми, що використовуються для реалізації певних функцій і послуг безпеки.",
            "Упорядкований перелік рівнів послуг і рівня гарантій, виявлених в процесі оцінки КС.",
        ],
        correctAnswer: "Правила, згідно з якими функціонують механізми, що реалізують послугу.",
    },
    {
        question: "18. Оцінка безпеки інформації (information security evaluation) - ",
        options: [
            "Процес, метою якого є визначення відповідності стану безпеки інформації в КС встановленим вимогам.",
            "Програмні, програмно-апаратні та апаратні засоби, що реалізують механізми захисту.",
            "Реалізація концепції абстрактного автомата, яка забезпечує дотримання ПРД і характеризується такими трьома особливостями: забезпечує безперервний і повний контроль за доступом, захищений від модифікації і має невеликі розміри.",
            "Правила, згідно з якими функціонують механізми, що реалізують послугу.",
            "Частина К33, в якій зосереджено мінімально необхідний набір механізмів, що реалізують ПРД",
            "Конкретні процедури і алгоритми, що використовуються для реалізації певних функцій і послуг безпеки.",
            "Упорядкований перелік рівнів послуг і рівня гарантій, виявлених в процесі оцінки КС.",
        ],
        correctAnswer: "Процес, метою якого є визначення відповідності стану безпеки інформації в КС встановленим вимогам.",
    },
    {
        question: "18. Рейтинг (rating) - ",
        options: [
            "Процес, метою якого є визначення відповідності стану безпеки інформації в КС встановленим вимогам.",
            "Програмні, програмно-апаратні та апаратні засоби, що реалізують механізми захисту.",
            "Реалізація концепції абстрактного автомата, яка забезпечує дотримання ПРД і характеризується такими трьома особливостями: забезпечує безперервний і повний контроль за доступом, захищений від модифікації і має невеликі розміри.",
            "Правила, згідно з якими функціонують механізми, що реалізують послугу.",
            "Частина К33, в якій зосереджено мінімально необхідний набір механізмів, що реалізують ПРД",
            "Конкретні процедури і алгоритми, що використовуються для реалізації певних функцій і послуг безпеки.",
            "Упорядкований перелік рівнів послуг і рівня гарантій, виявлених в процесі оцінки КС.",
        ],
        correctAnswer: "Упорядкований перелік рівнів послуг і рівня гарантій, виявлених в процесі оцінки КС.",
    },
    {
        question: "18. Диспетчер доступу (reference monitor) - ",
        options: [
            "Процес, метою якого є визначення відповідності стану безпеки інформації в КС встановленим вимогам.",
            "Програмні, програмно-апаратні та апаратні засоби, що реалізують механізми захисту.",
            "Реалізація концепції абстрактного автомата, яка забезпечує дотримання ПРД і характеризується такими трьома особливостями: забезпечує безперервний і повний контроль за доступом, захищений від модифікації і має невеликі розміри.",
            "Правила, згідно з якими функціонують механізми, що реалізують послугу.",
            "Частина К33, в якій зосереджено мінімально необхідний набір механізмів, що реалізують ПРД",
            "Конкретні процедури і алгоритми, що використовуються для реалізації певних функцій і послуг безпеки.",
            "Упорядкований перелік рівнів послуг і рівня гарантій, виявлених в процесі оцінки КС.",
        ],
        correctAnswer: "Реалізація концепції абстрактного автомата, яка забезпечує дотримання ПРД і характеризується такими трьома особливостями: забезпечує безперервний і повний контроль за доступом, захищений від модифікації і має невеликі розміри.",
    },
    {
        question: "18. Ядро захисту (security kernel) - ",
        options: [
            "Процес, метою якого є визначення відповідності стану безпеки інформації в КС встановленим вимогам.",
            "Програмні, програмно-апаратні та апаратні засоби, що реалізують механізми захисту.",
            "Реалізація концепції абстрактного автомата, яка забезпечує дотримання ПРД і характеризується такими трьома особливостями: забезпечує безперервний і повний контроль за доступом, захищений від модифікації і має невеликі розміри.",
            "Правила, згідно з якими функціонують механізми, що реалізують послугу.",
            "Частина К33, в якій зосереджено мінімально необхідний набір механізмів, що реалізують ПРД",
            "Конкретні процедури і алгоритми, що використовуються для реалізації певних функцій і послуг безпеки.",
            "Упорядкований перелік рівнів послуг і рівня гарантій, виявлених в процесі оцінки КС.",
        ],
        correctAnswer: "Частина К33, в якій зосереджено мінімально необхідний набір механізмів, що реалізують ПРД",
    },
    {
        question: "19. Достовірний канал (trusted path) - ",
        options: [
            "Упорядкована сукупність реєстраційних записів, кожен з яких заноситься К33 за фактом здійснення контрольованої події.",
            "Послуга, що забезпечує збирання і аналіз інформації щодо використання користувачами і процесами функцій і обʼєктів, контрольованих К33.",
            "Захищений шлях передачі інформації між користувачем і К33, що не може бути імітований, а інформація, що передається ним, не може бути отримана або модифікована стороннім користувачем або процесом.",
            "Послуга, що забезпечує очищення памʼяті і призупинення дії повноважень щодо розділюваного обʼєкта, який раніше використовувався одним користувачем або процесом, перед наданням його іншому користувачеві або процесу.",
            "Обʼєкт КС, який одночасно або почергово використовується різними користувачами і/або процесами.",
            "Знищення даних в памʼяті шляхом встановлення полів цих даних в заданий або випадковий стан.",
        ],
        correctAnswer: "Захищений шлях передачі інформації між користувачем і К33, що не може бути імітований, а інформація, що передається ним, не може бути отримана або модифікована стороннім користувачем або процесом."
    },
    {
        question: "19. Реєстрація (audit, auditing) - ",
        options: [
            "Упорядкована сукупність реєстраційних записів, кожен з яких заноситься К33 за фактом здійснення контрольованої події.",
            "Послуга, що забезпечує збирання і аналіз інформації щодо використання користувачами і процесами функцій і обʼєктів, контрольованих К33.",
            "Захищений шлях передачі інформації між користувачем і К33, що не може бути імітований, а інформація, що передається ним, не може бути отримана або модифікована стороннім користувачем або процесом.",
            "Послуга, що забезпечує очищення памʼяті і призупинення дії повноважень щодо розділюваного обʼєкта, який раніше використовувався одним користувачем або процесом, перед наданням його іншому користувачеві або процесу.",
            "Обʼєкт КС, який одночасно або почергово використовується різними користувачами і/або процесами.",
            "Знищення даних в памʼяті шляхом встановлення полів цих даних в заданий або випадковий стан.",
        ],
        correctAnswer: "Послуга, що забезпечує збирання і аналіз інформації щодо використання користувачами і процесами функцій і обʼєктів, контрольованих К33."
    },
    {
        question: "19. Журнал реєстрації (audit trail) - ",
        options: [
            "Упорядкована сукупність реєстраційних записів, кожен з яких заноситься К33 за фактом здійснення контрольованої події.",
            "Послуга, що забезпечує збирання і аналіз інформації щодо використання користувачами і процесами функцій і обʼєктів, контрольованих К33.",
            "Захищений шлях передачі інформації між користувачем і К33, що не може бути імітований, а інформація, що передається ним, не може бути отримана або модифікована стороннім користувачем або процесом.",
            "Послуга, що забезпечує очищення памʼяті і призупинення дії повноважень щодо розділюваного обʼєкта, який раніше використовувався одним користувачем або процесом, перед наданням його іншому користувачеві або процесу.",
            "Обʼєкт КС, який одночасно або почергово використовується різними користувачами і/або процесами.",
            "Знищення даних в памʼяті шляхом встановлення полів цих даних в заданий або випадковий стан.",
        ],
        correctAnswer: "Упорядкована сукупність реєстраційних записів, кожен з яких заноситься К33 за фактом здійснення контрольованої події."
    },
    {
        question: "19. Очищення памʼяті (memory clearing) - ",
        options: [
            "Упорядкована сукупність реєстраційних записів, кожен з яких заноситься К33 за фактом здійснення контрольованої події.",
            "Послуга, що забезпечує збирання і аналіз інформації щодо використання користувачами і процесами функцій і обʼєктів, контрольованих К33.",
            "Захищений шлях передачі інформації між користувачем і К33, що не може бути імітований, а інформація, що передається ним, не може бути отримана або модифікована стороннім користувачем або процесом.",
            "Послуга, що забезпечує очищення памʼяті і призупинення дії повноважень щодо розділюваного обʼєкта, який раніше використовувався одним користувачем або процесом, перед наданням його іншому користувачеві або процесу.",
            "Обʼєкт КС, який одночасно або почергово використовується різними користувачами і/або процесами.",
            "Знищення даних в памʼяті шляхом встановлення полів цих даних в заданий або випадковий стан.",
        ],
        correctAnswer: "Знищення даних в памʼяті шляхом встановлення полів цих даних в заданий або випадковий стан."
    },
    {
        question: "19. Розділюваний обʼєкт (shared object) - ",
        options: [
            "Упорядкована сукупність реєстраційних записів, кожен з яких заноситься К33 за фактом здійснення контрольованої події.",
            "Послуга, що забезпечує збирання і аналіз інформації щодо використання користувачами і процесами функцій і обʼєктів, контрольованих К33.",
            "Захищений шлях передачі інформації між користувачем і К33, що не може бути імітований, а інформація, що передається ним, не може бути отримана або модифікована стороннім користувачем або процесом.",
            "Послуга, що забезпечує очищення памʼяті і призупинення дії повноважень щодо розділюваного обʼєкта, який раніше використовувався одним користувачем або процесом, перед наданням його іншому користувачеві або процесу.",
            "Обʼєкт КС, який одночасно або почергово використовується різними користувачами і/або процесами.",
            "Знищення даних в памʼяті шляхом встановлення полів цих даних в заданий або випадковий стан.",
        ],
        correctAnswer: "Обʼєкт КС, який одночасно або почергово використовується різними користувачами і/або процесами."
    },
    {
        question: "19. Повторне використання обʼєкта (object reuse) - ",
        options: [
            "Упорядкована сукупність реєстраційних записів, кожен з яких заноситься К33 за фактом здійснення контрольованої події.",
            "Послуга, що забезпечує збирання і аналіз інформації щодо використання користувачами і процесами функцій і обʼєктів, контрольованих К33.",
            "Захищений шлях передачі інформації між користувачем і К33, що не може бути імітований, а інформація, що передається ним, не може бути отримана або модифікована стороннім користувачем або процесом.",
            "Послуга, що забезпечує очищення памʼяті і призупинення дії повноважень щодо розділюваного обʼєкта, який раніше використовувався одним користувачем або процесом, перед наданням його іншому користувачеві або процесу.",
            "Обʼєкт КС, який одночасно або почергово використовується різними користувачами і/або процесами.",
            "Знищення даних в памʼяті шляхом встановлення полів цих даних в заданий або випадковий стан.",
        ],
        correctAnswer: "Послуга, що забезпечує очищення памʼяті і призупинення дії повноважень щодо розділюваного обʼєкта, який раніше використовувався одним користувачем або процесом, перед наданням його іншому користувачеві або процесу."
    },
    {
        question: "20. Аналіз прихованих каналів (covert channels analyse) - ",
        options: [
            `Послуга, що забезпечує здатність КС продовжувати функціонування в умовах виникнення збоїв і відмов окремих компонентів. ерейдіть до розділу "Настройки", щоб активувати.`,
            "Сукупність функцій і процедур, які забезпечують неможливість передачі інформації прихованими каналами, тобто в обхід К33. В більш вузькому значенні часто розуміється сукупність процедур, які забезпечують неможливість передачі інформації від обʼєкта КС з більш високим рівнем доступу до обʼєкта КС з більш низьким рівнем доступу.",
            "Обмеження можливості використання певного ресурсу КС користувачем або процесом.",
            "Послуга, яка забезпечує гарантію того, що приховані канали в КС відсутні, знаходяться під наглядом або, принаймні, відомі.",
            "Послуга, що забезпечує повернення обʼєкта КС до відомого попереднього стану після виконання над обʼєктом певної операції або серії операцій.",
        ],
        correctAnswer: "Послуга, яка забезпечує гарантію того, що приховані канали в КС відсутні, знаходяться під наглядом або, принаймні, відомі."
    },
    {
        question: "20. Керування потоками (flow control) - ",
        options: [
            `Послуга, що забезпечує здатність КС продовжувати функціонування в умовах виникнення збоїв і відмов окремих компонентів. ерейдіть до розділу "Настройки", щоб активувати.`,
            "Сукупність функцій і процедур, які забезпечують неможливість передачі інформації прихованими каналами, тобто в обхід К33. В більш вузькому значенні часто розуміється сукупність процедур, які забезпечують неможливість передачі інформації від обʼєкта КС з більш високим рівнем доступу до обʼєкта КС з більш низьким рівнем доступу.",
            "Обмеження можливості використання певного ресурсу КС користувачем або процесом.",
            "Послуга, яка забезпечує гарантію того, що приховані канали в КС відсутні, знаходяться під наглядом або, принаймні, відомі.",
            "Послуга, що забезпечує повернення обʼєкта КС до відомого попереднього стану після виконання над обʼєктом певної операції або серії операцій.",
        ],
        correctAnswer: "Сукупність функцій і процедур, які забезпечують неможливість передачі інформації прихованими каналами, тобто в обхід К33. В більш вузькому значенні часто розуміється сукупність процедур, які забезпечують неможливість передачі інформації від обʼєкта КС з більш високим рівнем доступу до обʼєкта КС з більш низьким рівнем доступу.",
    },
    {
        question: "20. Відкат (rollback) - ",
        options: [
            `Послуга, що забезпечує здатність КС продовжувати функціонування в умовах виникнення збоїв і відмов окремих компонентів. ерейдіть до розділу "Настройки", щоб активувати.`,
            "Сукупність функцій і процедур, які забезпечують неможливість передачі інформації прихованими каналами, тобто в обхід К33. В більш вузькому значенні часто розуміється сукупність процедур, які забезпечують неможливість передачі інформації від обʼєкта КС з більш високим рівнем доступу до обʼєкта КС з більш низьким рівнем доступу.",
            "Обмеження можливості використання певного ресурсу КС користувачем або процесом.",
            "Послуга, яка забезпечує гарантію того, що приховані канали в КС відсутні, знаходяться під наглядом або, принаймні, відомі.",
            "Послуга, що забезпечує повернення обʼєкта КС до відомого попереднього стану після виконання над обʼєктом певної операції або серії операцій.",
        ],
        correctAnswer: "Послуга, що забезпечує повернення обʼєкта КС до відомого попереднього стану після виконання над обʼєктом певної операції або серії операцій.",
    },
    {
        question: "20. Квота (quota) - ",
        options: [
            `Послуга, що забезпечує здатність КС продовжувати функціонування в умовах виникнення збоїв і відмов окремих компонентів. ерейдіть до розділу "Настройки", щоб активувати.`,
            "Сукупність функцій і процедур, які забезпечують неможливість передачі інформації прихованими каналами, тобто в обхід К33. В більш вузькому значенні часто розуміється сукупність процедур, які забезпечують неможливість передачі інформації від обʼєкта КС з більш високим рівнем доступу до обʼєкта КС з більш низьким рівнем доступу.",
            "Обмеження можливості використання певного ресурсу КС користувачем або процесом.",
            "Послуга, яка забезпечує гарантію того, що приховані канали в КС відсутні, знаходяться під наглядом або, принаймні, відомі.",
            "Послуга, що забезпечує повернення обʼєкта КС до відомого попереднього стану після виконання над обʼєктом певної операції або серії операцій.",
        ],
        correctAnswer: "Обмеження можливості використання певного ресурсу КС користувачем або процесом.",
    },
    {
        question: "20. Стійкість до відмов (fault tolerance) - ",
        options: [
            `Послуга, що забезпечує здатність КС продовжувати функціонування в умовах виникнення збоїв і відмов окремих компонентів. ерейдіть до розділу "Настройки", щоб активувати.`,
            "Сукупність функцій і процедур, які забезпечують неможливість передачі інформації прихованими каналами, тобто в обхід К33. В більш вузькому значенні часто розуміється сукупність процедур, які забезпечують неможливість передачі інформації від обʼєкта КС з більш високим рівнем доступу до обʼєкта КС з більш низьким рівнем доступу.",
            "Обмеження можливості використання певного ресурсу КС користувачем або процесом.",
            "Послуга, яка забезпечує гарантію того, що приховані канали в КС відсутні, знаходяться під наглядом або, принаймні, відомі.",
            "Послуга, що забезпечує повернення обʼєкта КС до відомого попереднього стану після виконання над обʼєктом певної операції або серії операцій.",
        ],
        correctAnswer: `Послуга, що забезпечує здатність КС продовжувати функціонування в умовах виникнення збоїв і відмов окремих компонентів. ерейдіть до розділу "Настройки", щоб активувати.`,
    },
    {
        question: "21. Захист інформації - ",
        options: [
            "Будь-які відомості та/або дані, які можуть бути збережені на матеріальних носіях або відображені в електронному вигляді.",
            "Орган державної влади, орган місцевого самоврядування, інший суб'єкт, що здійснює владні управлінські функції відповідно до законодавства, у тому числі на виконання делегованих повноважень.",
            "Cукупність правових, адміністративних, організаційних, технічних та інших заходів, що забезпечують збереження, цілісність інформації та належний порядок доступу до неї.",
        ],
        correctAnswer: "Cукупність правових, адміністративних, організаційних, технічних та інших заходів, що забезпечують збереження, цілісність інформації та належний порядок доступу до неї."
    },
    {
        question: "21. Інформація - ",
        options: [
            "Будь-які відомості та/або дані, які можуть бути збережені на матеріальних носіях або відображені в електронному вигляді.",
            "Орган державної влади, орган місцевого самоврядування, інший суб'єкт, що здійснює владні управлінські функції відповідно до законодавства, у тому числі на виконання делегованих повноважень.",
            "Cукупність правових, адміністративних, організаційних, технічних та інших заходів, що забезпечують збереження, цілісність інформації та належний порядок доступу до неї.",
        ],
        correctAnswer: "Будь-які відомості та/або дані, які можуть бути збережені на матеріальних носіях або відображені в електронному вигляді."
    },
    {
        question: "21. Суб'єкт владних повноважень - ",
        options: [
            "Будь-які відомості та/або дані, які можуть бути збережені на матеріальних носіях або відображені в електронному вигляді.",
            "Орган державної влади, орган місцевого самоврядування, інший суб'єкт, що здійснює владні управлінські функції відповідно до законодавства, у тому числі на виконання делегованих повноважень.",
            "Cукупність правових, адміністративних, організаційних, технічних та інших заходів, що забезпечують збереження, цілісність інформації та належний порядок доступу до неї.",
        ],
        correctAnswer: "Орган державної влади, орган місцевого самоврядування, інший суб'єкт, що здійснює владні управлінські функції відповідно до законодавства, у тому числі на виконання делегованих повноважень."
    },
    {
        question: "22. Публічна інформація - ",
        options: [
            "Територія обʼєкта (простір), в межах якої контролюється перебування сторонніх осіб і виключено можливість застосування технічних засобів розвідки.",
            "Інформація, яка містить державну, професійну, банківську таємницю, таємницю слідства та іншу, передбачену Законом таємницю, розголошення якої може завдати шкоди особі, суспільству і державі.",
            "Відомості чи сукупність відомостей про фізичну особу, яка ідентифікована або може бути конкретно ідентифікована.",
            "Інформація про фізичну особу, а також інформація, доступ до якої обмежено фізичною або юридичною особою, крім субʼєктів владних повноважень. Конфіденційна інформація може поширюватися за бажанням (згодою) відповідної особи у визначеному нею порядку відповідно до передбачених нею умов, а також в інших випадках, визначених Законом.",
            "Що міститься в документах субʼєктів владних повноважень, які становлять внутрівідомчу службову кореспонденцію, доповідні записки, рекомендації, якщо вони повʼязані з розробкою напряму діяльності установи або здійсненням контрольних, наглядових функцій органами державної влади, процесом прийняття рішень і передують публічному обговоренню та/або  прийняттю рішень; зібрана в процесі оперативно- розшукової, контррозвідувальної діяльності, у сфері оборони країни, яку не віднесено до державної таємниці.(ч.1 ст.9 Закону України «Про доступ до публічної інформації»).",
            "Вилучення відомостей, які дають змогу прямо чи опосередковано ідентифікувати особу.",
            "Це відображена та задокументована будь-якими засобами та на будь-яких носіях інформація, що була отримана або створена в процесі виконання субʼєктами владних повноважень своїх обовʼязків, передбачених чинним законодавством, або яка знаходиться у володінні субʼєктів владних повноважень, інших розпорядників публічної інформації, визначених цим Законом.",
        ],
        correctAnswer: "Це відображена та задокументована будь-якими засобами та на будь-яких носіях інформація, що була отримана або створена в процесі виконання субʼєктами владних повноважень своїх обовʼязків, передбачених чинним законодавством, або яка знаходиться у володінні субʼєктів владних повноважень, інших розпорядників публічної інформації, визначених цим Законом."
    },
    {
        question: "22. Конфіденційна - ",
        options: [
            "Територія обʼєкта (простір), в межах якої контролюється перебування сторонніх осіб і виключено можливість застосування технічних засобів розвідки.",
            "Інформація, яка містить державну, професійну, банківську таємницю, таємницю слідства та іншу, передбачену Законом таємницю, розголошення якої може завдати шкоди особі, суспільству і державі.",
            "Відомості чи сукупність відомостей про фізичну особу, яка ідентифікована або може бути конкретно ідентифікована.",
            "Інформація про фізичну особу, а також інформація, доступ до якої обмежено фізичною або юридичною особою, крім субʼєктів владних повноважень. Конфіденційна інформація може поширюватися за бажанням (згодою) відповідної особи у визначеному нею порядку відповідно до передбачених нею умов, а також в інших випадках, визначених Законом.",
            "Що міститься в документах субʼєктів владних повноважень, які становлять внутрівідомчу службову кореспонденцію, доповідні записки, рекомендації, якщо вони повʼязані з розробкою напряму діяльності установи або здійсненням контрольних, наглядових функцій органами державної влади, процесом прийняття рішень і передують публічному обговоренню та/або  прийняттю рішень; зібрана в процесі оперативно- розшукової, контррозвідувальної діяльності, у сфері оборони країни, яку не віднесено до державної таємниці.(ч.1 ст.9 Закону України «Про доступ до публічної інформації»).",
            "Вилучення відомостей, які дають змогу прямо чи опосередковано ідентифікувати особу.",
            "Це відображена та задокументована будь-якими засобами та на будь-яких носіях інформація, що була отримана або створена в процесі виконання субʼєктами владних повноважень своїх обовʼязків, передбачених чинним законодавством, або яка знаходиться у володінні субʼєктів владних повноважень, інших розпорядників публічної інформації, визначених цим Законом.",
        ],
        correctAnswer: "Інформація про фізичну особу, а також інформація, доступ до якої обмежено фізичною або юридичною особою, крім субʼєктів владних повноважень. Конфіденційна інформація може поширюватися за бажанням (згодою) відповідної особи у визначеному нею порядку відповідно до передбачених нею умов, а також в інших випадках, визначених Законом."
    },
    {
        question: "22. Персональні дані - ",
        options: [
            "Територія обʼєкта (простір), в межах якої контролюється перебування сторонніх осіб і виключено можливість застосування технічних засобів розвідки.",
            "Інформація, яка містить державну, професійну, банківську таємницю, таємницю слідства та іншу, передбачену Законом таємницю, розголошення якої може завдати шкоди особі, суспільству і державі.",
            "Відомості чи сукупність відомостей про фізичну особу, яка ідентифікована або може бути конкретно ідентифікована.",
            "Інформація про фізичну особу, а також інформація, доступ до якої обмежено фізичною або юридичною особою, крім субʼєктів владних повноважень. Конфіденційна інформація може поширюватися за бажанням (згодою) відповідної особи у визначеному нею порядку відповідно до передбачених нею умов, а також в інших випадках, визначених Законом.",
            "Що міститься в документах субʼєктів владних повноважень, які становлять внутрівідомчу службову кореспонденцію, доповідні записки, рекомендації, якщо вони повʼязані з розробкою напряму діяльності установи або здійсненням контрольних, наглядових функцій органами державної влади, процесом прийняття рішень і передують публічному обговоренню та/або  прийняттю рішень; зібрана в процесі оперативно- розшукової, контррозвідувальної діяльності, у сфері оборони країни, яку не віднесено до державної таємниці.(ч.1 ст.9 Закону України «Про доступ до публічної інформації»).",
            "Вилучення відомостей, які дають змогу прямо чи опосередковано ідентифікувати особу.",
            "Це відображена та задокументована будь-якими засобами та на будь-яких носіях інформація, що була отримана або створена в процесі виконання субʼєктами владних повноважень своїх обовʼязків, передбачених чинним законодавством, або яка знаходиться у володінні субʼєктів владних повноважень, інших розпорядників публічної інформації, визначених цим Законом.",
        ],
        correctAnswer: "Відомості чи сукупність відомостей про фізичну особу, яка ідентифікована або може бути конкретно ідентифікована."
    },
    {
        question: "22. Знеособлення персональних даних - ",
        options: [
            "Територія обʼєкта (простір), в межах якої контролюється перебування сторонніх осіб і виключено можливість застосування технічних засобів розвідки.",
            "Інформація, яка містить державну, професійну, банківську таємницю, таємницю слідства та іншу, передбачену Законом таємницю, розголошення якої може завдати шкоди особі, суспільству і державі.",
            "Відомості чи сукупність відомостей про фізичну особу, яка ідентифікована або може бути конкретно ідентифікована.",
            "Інформація про фізичну особу, а також інформація, доступ до якої обмежено фізичною або юридичною особою, крім субʼєктів владних повноважень. Конфіденційна інформація може поширюватися за бажанням (згодою) відповідної особи у визначеному нею порядку відповідно до передбачених нею умов, а також в інших випадках, визначених Законом.",
            "Що міститься в документах субʼєктів владних повноважень, які становлять внутрівідомчу службову кореспонденцію, доповідні записки, рекомендації, якщо вони повʼязані з розробкою напряму діяльності установи або здійсненням контрольних, наглядових функцій органами державної влади, процесом прийняття рішень і передують публічному обговоренню та/або  прийняттю рішень; зібрана в процесі оперативно- розшукової, контррозвідувальної діяльності, у сфері оборони країни, яку не віднесено до державної таємниці.(ч.1 ст.9 Закону України «Про доступ до публічної інформації»).",
            "Вилучення відомостей, які дають змогу прямо чи опосередковано ідентифікувати особу.",
            "Це відображена та задокументована будь-якими засобами та на будь-яких носіях інформація, що була отримана або створена в процесі виконання субʼєктами владних повноважень своїх обовʼязків, передбачених чинним законодавством, або яка знаходиться у володінні субʼєктів владних повноважень, інших розпорядників публічної інформації, визначених цим Законом.",
        ],
        correctAnswer: "Вилучення відомостей, які дають змогу прямо чи опосередковано ідентифікувати особу."
    },
    {
        question: "22. Таємна інформація - ",
        options: [
            "Територія обʼєкта (простір), в межах якої контролюється перебування сторонніх осіб і виключено можливість застосування технічних засобів розвідки.",
            "Інформація, яка містить державну, професійну, банківську таємницю, таємницю слідства та іншу, передбачену Законом таємницю, розголошення якої може завдати шкоди особі, суспільству і державі.",
            "Відомості чи сукупність відомостей про фізичну особу, яка ідентифікована або може бути конкретно ідентифікована.",
            "Інформація про фізичну особу, а також інформація, доступ до якої обмежено фізичною або юридичною особою, крім субʼєктів владних повноважень. Конфіденційна інформація може поширюватися за бажанням (згодою) відповідної особи у визначеному нею порядку відповідно до передбачених нею умов, а також в інших випадках, визначених Законом.",
            "Що міститься в документах субʼєктів владних повноважень, які становлять внутрівідомчу службову кореспонденцію, доповідні записки, рекомендації, якщо вони повʼязані з розробкою напряму діяльності установи або здійсненням контрольних, наглядових функцій органами державної влади, процесом прийняття рішень і передують публічному обговоренню та/або  прийняттю рішень; зібрана в процесі оперативно- розшукової, контррозвідувальної діяльності, у сфері оборони країни, яку не віднесено до державної таємниці.(ч.1 ст.9 Закону України «Про доступ до публічної інформації»).",
            "Вилучення відомостей, які дають змогу прямо чи опосередковано ідентифікувати особу.",
            "Це відображена та задокументована будь-якими засобами та на будь-яких носіях інформація, що була отримана або створена в процесі виконання субʼєктами владних повноважень своїх обовʼязків, передбачених чинним законодавством, або яка знаходиться у володінні субʼєктів владних повноважень, інших розпорядників публічної інформації, визначених цим Законом.",
        ],
        correctAnswer: "Інформація, яка містить державну, професійну, банківську таємницю, таємницю слідства та іншу, передбачену Законом таємницю, розголошення якої може завдати шкоди особі, суспільству і державі."
    },
    {
        question: "22. Службова інформація - ",
        options: [
            "Територія обʼєкта (простір), в межах якої контролюється перебування сторонніх осіб і виключено можливість застосування технічних засобів розвідки.",
            "Інформація, яка містить державну, професійну, банківську таємницю, таємницю слідства та іншу, передбачену Законом таємницю, розголошення якої може завдати шкоди особі, суспільству і державі.",
            "Відомості чи сукупність відомостей про фізичну особу, яка ідентифікована або може бути конкретно ідентифікована.",
            "Інформація про фізичну особу, а також інформація, доступ до якої обмежено фізичною або юридичною особою, крім субʼєктів владних повноважень. Конфіденційна інформація може поширюватися за бажанням (згодою) відповідної особи у визначеному нею порядку відповідно до передбачених нею умов, а також в інших випадках, визначених Законом.",
            "Що міститься в документах субʼєктів владних повноважень, які становлять внутрівідомчу службову кореспонденцію, доповідні записки, рекомендації, якщо вони повʼязані з розробкою напряму діяльності установи або здійсненням контрольних, наглядових функцій органами державної влади, процесом прийняття рішень і передують публічному обговоренню та/або  прийняттю рішень; зібрана в процесі оперативно- розшукової, контррозвідувальної діяльності, у сфері оборони країни, яку не віднесено до державної таємниці.(ч.1 ст.9 Закону України «Про доступ до публічної інформації»).",
            "Вилучення відомостей, які дають змогу прямо чи опосередковано ідентифікувати особу.",
            "Це відображена та задокументована будь-якими засобами та на будь-яких носіях інформація, що була отримана або створена в процесі виконання субʼєктами владних повноважень своїх обовʼязків, передбачених чинним законодавством, або яка знаходиться у володінні субʼєктів владних повноважень, інших розпорядників публічної інформації, визначених цим Законом.",
        ],
        correctAnswer: "Що міститься в документах субʼєктів владних повноважень, які становлять внутрівідомчу службову кореспонденцію, доповідні записки, рекомендації, якщо вони повʼязані з розробкою напряму діяльності установи або здійсненням контрольних, наглядових функцій органами державної влади, процесом прийняття рішень і передують публічному обговоренню та/або  прийняттю рішень; зібрана в процесі оперативно- розшукової, контррозвідувальної діяльності, у сфері оборони країни, яку не віднесено до державної таємниці.(ч.1 ст.9 Закону України «Про доступ до публічної інформації»)."
    },
    {
        question: "22. Контрольована зона - ",
        options: [
            "Територія обʼєкта (простір), в межах якої контролюється перебування сторонніх осіб і виключено можливість застосування технічних засобів розвідки.",
            "Інформація, яка містить державну, професійну, банківську таємницю, таємницю слідства та іншу, передбачену Законом таємницю, розголошення якої може завдати шкоди особі, суспільству і державі.",
            "Відомості чи сукупність відомостей про фізичну особу, яка ідентифікована або може бути конкретно ідентифікована.",
            "Інформація про фізичну особу, а також інформація, доступ до якої обмежено фізичною або юридичною особою, крім субʼєктів владних повноважень. Конфіденційна інформація може поширюватися за бажанням (згодою) відповідної особи у визначеному нею порядку відповідно до передбачених нею умов, а також в інших випадках, визначених Законом.",
            "Що міститься в документах субʼєктів владних повноважень, які становлять внутрівідомчу службову кореспонденцію, доповідні записки, рекомендації, якщо вони повʼязані з розробкою напряму діяльності установи або здійсненням контрольних, наглядових функцій органами державної влади, процесом прийняття рішень і передують публічному обговоренню та/або  прийняттю рішень; зібрана в процесі оперативно- розшукової, контррозвідувальної діяльності, у сфері оборони країни, яку не віднесено до державної таємниці.(ч.1 ст.9 Закону України «Про доступ до публічної інформації»).",
            "Вилучення відомостей, які дають змогу прямо чи опосередковано ідентифікувати особу.",
            "Це відображена та задокументована будь-якими засобами та на будь-яких носіях інформація, що була отримана або створена в процесі виконання субʼєктами владних повноважень своїх обовʼязків, передбачених чинним законодавством, або яка знаходиться у володінні субʼєктів владних повноважень, інших розпорядників публічної інформації, визначених цим Законом.",
        ],
        correctAnswer: "Територія обʼєкта (простір), в межах якої контролюється перебування сторонніх осіб і виключено можливість застосування технічних засобів розвідки."
    },
    {
        question: "23. Модель порушника - ",
        options: [
            "Це абстрактний формалізований або неформалізованийопис методів і засобів здійснення загроз.",
            "Це абстрактний формалізований або неформалізований опис дій порушника, який відображає його практичні та теоретичні можливості, апріорні знання, час і місце дії тощо. Як порушник розглядається особа, яка може одержати несанкціонований.",
        ],
        correctAnswer: "Це абстрактний формалізований або неформалізований опис дій порушника, який відображає його практичні та теоретичні можливості, апріорні знання, час і місце дії тощо. Як порушник розглядається особа, яка може одержати несанкціонований."
    },
    {
        question: "23. Модель загроз - ",
        options: [
            "Це абстрактний формалізований або неформалізованийопис методів і засобів здійснення загроз.",
            "Це абстрактний формалізований або неформалізований опис дій порушника, який відображає його практичні та теоретичні можливості, апріорні знання, час і місце дії тощо. Як порушник розглядається особа, яка може одержати несанкціонований.",
        ],
        correctAnswer: "Це абстрактний формалізований або неформалізованийопис методів і засобів здійснення загроз."
    },
    {
        question: "24. Джерело загрози - ",
        options: [
            "Це можливі наслідки реалізації загрози (можливі дії) при взаємодії джерела загрози через наявні фактори (вразливості).",
            "Це властиві обʼєкту інформатизації причини, що призводять до порушення безпеки інформації на конкретному обʼєкті і обумовлені недоліками процесу функціонування обʼєкта інформатизації, властивостями архітектури автоматизованої системи, протоколами обміну і інтерфейсами, застосовуваними програмним забезпеченням і апаратною платформою, умовами експлуатації.",
            "Це можлива небезпека (потенційна або реально існуюча) здійснення будь-якої дії (дії або бездіяльності), спрямованого проти обʼєкта захисту (інформаційних ресурсів), завдає шкоди власнику, власнику чи користувачу, який проявляється в небезпеці спотворення і втрати інформації.",
            "Це потенційні антропогенні, техногенні або стихійні носії загрози безпеки.",
        ],
        correctAnswer: "Це потенційні антропогенні, техногенні або стихійні носії загрози безпеки."
    },
    {
        question: "24. Загроза (дія) - ",
        options: [
            "Це можливі наслідки реалізації загрози (можливі дії) при взаємодії джерела загрози через наявні фактори (вразливості).",
            "Це властиві обʼєкту інформатизації причини, що призводять до порушення безпеки інформації на конкретному обʼєкті і обумовлені недоліками процесу функціонування обʼєкта інформатизації, властивостями архітектури автоматизованої системи, протоколами обміну і інтерфейсами, застосовуваними програмним забезпеченням і апаратною платформою, умовами експлуатації.",
            "Це можлива небезпека (потенційна або реально існуюча) здійснення будь-якої дії (дії або бездіяльності), спрямованого проти обʼєкта захисту (інформаційних ресурсів), завдає шкоди власнику, власнику чи користувачу, який проявляється в небезпеці спотворення і втрати інформації.",
            "Це потенційні антропогенні, техногенні або стихійні носії загрози безпеки.",
        ],
        correctAnswer: "Це можлива небезпека (потенційна або реально існуюча) здійснення будь-якої дії (дії або бездіяльності), спрямованого проти обʼєкта захисту (інформаційних ресурсів), завдає шкоди власнику, власнику чи користувачу, який проявляється в небезпеці спотворення і втрати інформації.",
    },
    {
        question: "24. Фактор (вразливість) - ",
        options: [
            "Це можливі наслідки реалізації загрози (можливі дії) при взаємодії джерела загрози через наявні фактори (вразливості).",
            "Це властиві обʼєкту інформатизації причини, що призводять до порушення безпеки інформації на конкретному обʼєкті і обумовлені недоліками процесу функціонування обʼєкта інформатизації, властивостями архітектури автоматизованої системи, протоколами обміну і інтерфейсами, застосовуваними програмним забезпеченням і апаратною платформою, умовами експлуатації.",
            "Це можлива небезпека (потенційна або реально існуюча) здійснення будь-якої дії (дії або бездіяльності), спрямованого проти обʼєкта захисту (інформаційних ресурсів), завдає шкоди власнику, власнику чи користувачу, який проявляється в небезпеці спотворення і втрати інформації.",
            "Це потенційні антропогенні, техногенні або стихійні носії загрози безпеки.",
        ],
        correctAnswer: "Це властиві обʼєкту інформатизації причини, що призводять до порушення безпеки інформації на конкретному обʼєкті і обумовлені недоліками процесу функціонування обʼєкта інформатизації, властивостями архітектури автоматизованої системи, протоколами обміну і інтерфейсами, застосовуваними програмним забезпеченням і апаратною платформою, умовами експлуатації.",
    },
    {
        question: "24. Наслідки (атака) - ",
        options: [
            "Це можливі наслідки реалізації загрози (можливі дії) при взаємодії джерела загрози через наявні фактори (вразливості).",
            "Це властиві обʼєкту інформатизації причини, що призводять до порушення безпеки інформації на конкретному обʼєкті і обумовлені недоліками процесу функціонування обʼєкта інформатизації, властивостями архітектури автоматизованої системи, протоколами обміну і інтерфейсами, застосовуваними програмним забезпеченням і апаратною платформою, умовами експлуатації.",
            "Це можлива небезпека (потенційна або реально існуюча) здійснення будь-якої дії (дії або бездіяльності), спрямованого проти обʼєкта захисту (інформаційних ресурсів), завдає шкоди власнику, власнику чи користувачу, який проявляється в небезпеці спотворення і втрати інформації.",
            "Це потенційні антропогенні, техногенні або стихійні носії загрози безпеки.",
        ],
        correctAnswer: "Це можливі наслідки реалізації загрози (можливі дії) при взаємодії джерела загрози через наявні фактори (вразливості)."
    },
];
